<resources>
    <string name="app_name">Conse</string>

    <string name="title_activity_welcome">Welcome</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="start_video">Ver video</string>
    <string name="register_tittle">Completa tu perfil:</string>
    <string name="name_et_hint">Tus nombres</string>
    <string name="name_et_last_name">Tus apellidos</string>
    <string name="name_et_birth_date_hint">DÍA/MES/AÑO</string>
    <string name="birth_date_tittle_h2">Fecha de nacimiento</string>
    <string name="document_tittle_h2">Documento de identidad</string>
    <string name="document_number_et_last_name">Número de documento</string>
    <string name="gender_tittle_h2">Género</string>
    <string name="is_nrc_beneficiary_checkbox">Soy beneficiario de los programas NRC</string>
    <string name="account_tittle_h2">Usuario Conse</string>
    <string name="pasword_et_last_name">Contraseña</string>
    <string name="email_et_hint">Correo electrónico</string>
    <string name="ethnic_group_tittle_h2">Grupo étnico</string>
    <string name="geographic_location_tittle_h2">Localizacion geográfica</string>
    <string name="condition_tittle_h2">Condición</string>
    <string name="origin_town_tittle_h2">Municipio de origen</string>
    <string name="user_profile_tittle_h2">Perfil del usuario</string>
    <string name="accept_terms_conditions_checkbox">Acepto los términos, condiciones, políticas de privacidad y de tratamiento de datos</string>
    <string name="getting_app_conf">Obteniendo configuración de aplicación</string>
    <string name="select_hint">Seleccione</string>
    <string name="must_fill_field">Debe diligenciar este campo</string>
    <string name="must_select_option">Debe seleccionar una opción</string>
    <string name="you_must_accept_t_c">Debes aceptar términos y condiciones</string>
    <string name="must_complete_information">Debe completar información</string>
    <string name="registering_user">Registrando usuario...</string>
    <string name="add_contacts_tittle">Configura el botón de alerta</string>
    <string name="add_contact_message">Selecciona dos contactos de confianza a quienes les llegarán las alertas en caso que te encuentres en una situación de riesgo.</string>
    <string name="contact_no_has_number">El contacto no tiene número telefónico</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="send_alert_tittle">Haz una prueba de funcionamiento</string>
    <string name="send_alert_indications">MANTÉN PULSADO EL BOTÓN PARA ENVIAR</string>
    <string name="send_alert_touch_message_example">\"Estoy probando el envío de un mensaje de alerta\"</string>
    <string name="send_alert_touch_tittle">¿Estás seguro de enviar esta alerta?</string>
    <string name="send_alert_success">Tu alerta ha sido enviada con éxito</string>
    <string name="select_avatar_message">Inicia por escoger el género, después, podrás definir las características físicas que más te gusten para tu Consejero o Consejera ¡Será quien te acompañe mientras usas la aplicación!</string>
    <string name="select_avatar_tittle">Arma tu Conse</string>
    <string name="let_start_message">Hola soy tu Conse y voy a estar acompañándote en este recorrido. Traigo mucha información y herramientas que me gustaría compartir contigo</string>
    <string name="let_start_tittle">¡Iniciemos!</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="home_tittle">Selecciona un curso para comenzar</string>
    <string name="missing_avatar_selection">Falta seleccionar una parte del ávatar</string>
    <string name="confirm_password_et">Confirmar contraseña</string>
    <string name="password_not_matches">Las contraseñas no coinciden</string>
    <string name="vbg_course_start_message">Recibe la bienvenida al contenido de Atención y Prevención de Violencias Basadas en Género, prepárate para conocer la respuesta a preguntas como: ¿Qué es violencia de género?, ¿Todas las violencias son iguales?, ¿Cómo puedo protegerme?, ¿Dónde puedo encontrar ayuda? Resuelve tus dudas y recibe mucha más información  sobre cómo prevenir y actuar en casos de violencia basada en género.</string>
    <string name="vbg_course_start_tittle">Atención y Prevención de Violencias Basadas en Género</string>

    <string name="number_1">1</string>
    <string name="number_2">2</string>
    <string name="number_3">3</string>
    <string name="number_4">4</string>
    <string name="number_5">5</string>
    <string name="number_6">6</string>
    <string name="number_7">7</string>
    <string name="number_8">8</string>
    <string name="number_9">9</string>
    <string name="number_10">10</string>
    <string name="number_11">11</string>

    <string name="course_1_1_a">¿Qué son las Violencias Basadas en Género</string>
    <string name="course_1_1_b">Son aquellas \r\nformas de violencia que se \r\nejercen contra una persona por su condición de género o sexo, y que responden a relaciones \r\ndesiguales de poder entre \r\nhombres y mujeres</string>
    <string name="course_1_1_c">Guia divulgadora de ONU Mujeres</string>
    <string name="course_1_1_d">La VBG puede ser ejercida conra personas que no se adecuan a lo esperado por la sociedad según su sexo, como es el caso de personas con orientación sexual diversa (gays, lebianas, y bisexuales) o con identidad de género diversa (transexuales), pero se ejerce principalmente contra mujeres, niñas y adolecentes, de alli que cuando se hable de violencia de g´nero, se asocie mayormente con violencia contra las mujeres</string>
    <string name="course_1_1_e">¡Ahora sí, estás lista para iniciar!</string>
    <string name="course_1_2_a">¿Cómo saber si soy víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_2_b">El prmer paso para identificar si eres vícitma de violencia es tener claro ¿qué se entiende por violencia contra las mujeres?</string>
    <string name="course_1_2_c">La ley define la violencia contra las mujeres como:</string>
    <string name="course_1_2_d">"Cualquier acción u omisión, que le cause muerte, daño o sufrimiento fisico, sexual, psicologico, economico o patrimonial por su condición de mujer, así como las amenazas de tales actos, la coacción o la privación arbitraria de la libertad, bien sea que se presente en el ámbito público o privado"</string>
    <string name="course_1_2_e">(Ley 1257/08, art.2).</string>
    <string name="course_1_2_f">Módulo 1</string>
    <string name="course_1_3_a">¿Cómo saber si soy victima de violencia?</string>
    <string name="course_1_3_b">Según la ley, la violencia contra las mujeres presenta las siguientes caracteristicas</string>
    <string name="course_1_3_1_c">Te ocurre por ser mujer. Esto significa que ser mujer es lo que te pone en riesgo</string>
    <string name="course_1_3_2_c">Te puede ocurrir a ti o a cualquier mujer, no hay excepciones.</string>
    <string name="course_1_3_3_c">Es un delito y por lo tanto merece un castigo o pena.</string>
    <string name="course_1_3_4_c">Puede ocasionarte un daño, sufrimiento o muerte. También incluye las amenazas de cometer esos hechos.</string>
    <string name="course_1_3_5_c">Se puede presetar en cualquier tipo de espacio público o privado dónde desarolles tus actividades.</string>
    <string name="course_1_4_a">Conoce cada uno de los ámbitos donde se presenta la violencia.</string>
    <string name="course_1_4_b">Pulsa sobre el triángulo dentro del circulo para escuchar la descripción de cada uno de los ámbitos</string>
    <string name="course_1_4_1_a">En la familia</string>
    <string name="course_1_4_2_a">En la comunidad</string>
    <string name="course_1_4_3_a">En el ámbito estatal</string>
    <string name="course_1_4_4_a">En el conflicto armado</string>
    <string name="course_1_5_a">Si crees ser victima de violencia en el marco del conflicto armado hay varios factores adicionales que debes tener en cuenta, revisa la siguiente infografia con información sobre el tema:</string>
    <string name="course_1_5_b">La corte constitucional reconoció que las mujeres, por su condición de mujeres, en el conflicto armado enfrentan riesgos diferentes a los que viven los hombres. Estos son:</string>
    <string name="course_1_5_c">Esclavización o explotación para realizar lores considerados como femeninos y labores de la casa como cocinar, lavar o cuidar enfermos.</string>
    <string name="course_1_5_d">Reclutamiento forzado de tus hijos e hijas por grupos armado ilegales</string>
    <string name="course_1_5_e">Señalamientos o venganzas por tu relación o contacto con integrantes de algún grupo armado.</string>
    <string name="course_1_5_f">Riesgos por tu labor de liderazgo o pertenencia a una organización comunitaria, social o politica</string>
    <string name="course_1_5_g">Persecución y asesinato por la imposición de normas de comportamiento relacionadas con el vestuario, horarios y relaciones personales</string>
    <string name="course_1_5_h">Despojo de tierras y del patrimonio</string>
    <string name="course_1_5_i">Pertenencia a una comunidad indigena o afrocolombiana</string>
    <string name="course_1_5_j">Perdida y ausencia del compañero o esposo durante el desplazamiento</string>
    <string name="course_1_5_k">Explotación minera ilegal</string>
    <string name="course_1_5_l">Identidad y orientación de género diversa.</string>
    <string name="course_1_6_a">Otro aspecto a tener en cuentra es que, aunque no existe un listado de hechos que se consideren violentos contra las mujeres, la ley describe que las siguientes modalidades mediante las cuales se puede manifestar violencia en cualquiera de los espacios mensionados anteriormente</string>
    <string name="course_1_6_b">Los siguientes son los tipos de violencia a los que estan expuestas las mujeres; conocerlos te puede ayudar a identificar si eres victima. Pulsa sobre el triangulo dentro del circulo para escuchar el audio con su descripción</string>
    <string name="course_1_7_a">Violencia física</string>
    <string name="course_1_7_b">Violencia sexual</string>
    <string name="course_1_7_c">Violencia psicológica</string>
    <string name="course_1_7_d">Violencia economica o patrimonial</string>
    <string name="course_1_7_e">Por último, pero no menos importante, adopta los siguientes consejos como leyes inquebrantables para tu vida diaria</string>
    <string name="course_1_8_a">Nunca olvides que...</string>
    <string name="course_1_9_a">¡Buenísimo! Has finalizado tu primer módulo de formación, responde al siguiente crucigrama y recibiras tu primer reconocimiento.</string>
    <string name="course_1_10_a">Completa el crucigrama. Pulsa sobre el número para ver la pista</string>
    <string name="course_1_11_a">No has acertado en todas las respuestas, pero no te desanimes ¡Que sea un motivo para lograrlo en tu próximo intento!</string>
    <string name="course_1_12_a">¡Buen trabajo!</string>
    <string name="course_1_12_b">¡Es un honor concederte el titulo de Consejera Principiante!</string>
    <string name="course_1_13_a">¿Qué derechos tengo?</string>
    <string name="course_1_13_b">Ahora que sabes qué es la víolencia de género, donde se puede presentar y por parte de quien, es hora de que sepas cómo puedes protegerte. Si te reconoces como una mujer víctima de cualquier tipo de ciolencia, incluidas las cometidas en el conflicto armado, y decides acudir a una entidad de tu minicipio en busca de ayuda, primero ten presente cuáles son tus derechos según la ley:</string>
    <string name="course_1_13_c">Como mujer victima de violencia, tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_13_d">Módulo 2</string>
    <string name="course_1_13_e">¡Muy bien! ¡Has explorado todo el contenido! Realiza la siguiente prueba y consigue el titulo de Consejera Conocedora</string>


    <string name="clue_1">psicologica</string>
    <string name="clue_2">fisica</string>
    <string name="clue_3">sexual</string>
    <string name="clue_4">economica</string>
    <string name="clue_5">familia</string>
    <string name="clue_6">armado</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="send_alert_message">Estoy en PELIGRO, necesito ayuda URGENTE</string>

    <string name="course_1_14_a">Organizaciones de mujeres y redes comunitarias</string>
    <string name="course_1_14_b">Despachos de oficinas municipales que intervienen en la atención a las muejeres, como: Personerías, Policia judicial, Defensores de familia (funcionarios o funcionarias del instituto colobiano de bienestar familiar, ICBF), Comisarios de familia, Fiscales o jueces</string>
    <string name="course_1_14_c">Entidades de la gobernación o alcaldia, como: secretarias o consejerias de la mujer u oficinas de género</string>
    <string name="course_1_14_d">Llama a la línea de orientación a las mujeres vñictimas de violencia número 155 desde tu teléfono fijo o celular, de manera gratuita, durante las 24 horas del día, todos los días de la semana.</string>
    <string name="course_1_14_e">Si la violencia es contra niños, niñas y adolecentes, comunícate a la línea 141 del ICBF desde tu teléfono fijo o celular, de manera gratuita, durante las 24 horas del día, todos los días de la semana.</string>
    <string name="course_1_15_a">¿Qué puedo hacer si creo ser victima de violencia?</string>
    <string name="course_1_15_b">Solicita atención en salud</string>
    <string name="course_1_15_c">Tienes el derecho de acudir o ser transladada un centro de salud, hospital o clñinica, para que te brinden la atención médica y psicológica</string>
    <string name="course_1_15_d">Ten en cuenta...</string>
    <string name="course_1_16_a">¿Qué puedo hacer si creo ser victima de violencia?</string>
    <string name="course_1_16_b">Centros de salud, hospitales o clinicas de cualquier nivel. \r\nSi requieres atención especializada esmas probable conseguirla en hospitales o clinicas de ciudades capitales.</string>
    <string name="course_1_17_a">Accede a la justicia</string>
    <string name="course_1_17_b">Tienes derecho a que los hechos sean investigados y que el agresor sea juzgado y castiado, asi tu podrás exigir la reparación de los daños que has sufrido y la no repetición de los hechos.</string>
    <string name="course_1_18_a">Presentar tu denuncia en:</string>
    <string name="course_1_18_b">Fiscalia General de la Nación.\r\nÉsta atiende en:</string>
    <string name="course_1_18_c">Unidades de reacción inmediata (URI).</string>
    <string name="course_1_18_d">Salas de Atención al Usuario</string>
    <string name="course_1_18_e">Casas de justicia</string>
    <string name="course_1_18_f">Centros de Atención especializada como: CAIVAS (Centro de Atención e Investigación Integral a las Victivas de Delitos Sexuales), CAVIF (Centro de Atención e Investigación Integral contra la Violencia Intrafamiliar) y el CAVIP (Centro de Atención Penal Integral a Victimas).</string>
    <string name="course_1_18_g">Presenta tu denuncia ante Policia Judicial: CTI de la Fiscalía; SIJIN y DIJIN de la Policia</string>
    <string name="course_1_18_h">Si en tu municipio no estan presentes las entidades mencionadas puedes ir a la Policía Nacional o Comisarías de Familia.</string>
    <string name="course_1_19_a">Solicita medidas de protección</string>
    <string name="course_1_19_b">Tienes derecho a proteger tu integridad y la de tus hijos e hijas y poner fin a la violencia. Para ello, existen medidas especificas e inmediatas conocidas como "medidas de protección" que pueden ser otorgadas por las autoridades competentes.</string>
    <string name="course_1_20_a">Si los hechos violendos suceden en un contexto diferente al familiar o si son conocidos por la Fiscalia:</string>
    <string name="course_1_20_b">Una vez has presentado la denuncia o si la Fiscalia ha iniciado la investigación, tu o la Fiscalia pueden solicitar al Juez de Control de Garanticas designado, la medida de protección</string>
    <string name="course_1_20_c">Si se trata de hechos violentos que ocurren en el contexto familiar y son conocidos por la Fiscalia, el caso luego será enviado a la Comisaria de Familia o Juez para que continuen con el procedimiento.</string>
    <string name="course_1_21_a">Hechos violentos que ocurren en el contexto </string>
    <string name="course_1_21_b">Solicitala a la Comisaria de Familia</string>
    <string name="course_1_21_c">Su en tu minicipio no hay Comisaria de Familia, puedes pedir la medida de protección al Juez Civil o Promiscuo Municipal.</string>
    <string name="course_1_21_d">La solicitud la puedes hacer tú, un familiar, el defensor de familia (Instituto Colombia de Bienestar Familiar ICBF) o cualquier otra persona que actué en tu nombre.</string>
    <string name="course_1_21_e">Recibiras medidas de protección de tipo provisional, de acuerdo con la gravedad de los hechos, y hasta tanto se agoten las etapas del procedimiento.</string>
    <string name="course_1_22_a">Si los hechos violentos ocurren en el contexto familiar y forma parte de una comunidad infigena:</string>
    <string name="course_1_22_b">Solicitala a respectiva autoridad indigena</string>
    <string name="course_1_22_c">Si ésta no puede asegurar las medidas adeucadas o tú no quieres que tu comunidad se entere de lo ocurrido, puedes decir a las autoridades estatales mencionadas anteriormente.</string>
    <string name="course_1_23_a">Solicita medidas de atención</string>
    <string name="course_1_23_b">Tienes derecho, si es necesario, a acceder a servicios temporales de habitación, alimentación y/o trasnporte para ti y tus hijos e hijas. Estos servicios forman parte de tu derecho fundamental a la salud.</string>
    <string name="course_1_24_a">Juez decontrol de garantias, si los hechos son conocidos por la Fiscalia General de la Nacion o si se trata de hechos violentos que suceden en un espacio diferente al familiar.</string>
    <string name="course_1_24_b">Comisaria de Familia, en caso que se trate de hechos violentos que ocurren en el contexto familiar</string>
    <string name="course_1_24_c">Si en tu municipio no hay Comisaria de Familia, puedes pediras al Juez Civil o Promiscuo Municipal</string>
    <string name="course_1_25_a">¡Felicitaciones! Has trabajado duro y ahora estás my cerca de convertirte en Consejera Avanzada. Responde el siguiente cuestionario y consigue el titulo.</string>
    <string name="course_1_26_a">Responde a las siguientes preguntas seleccionando una o varias respuestas según lo consideres necesario.</string>
    <string name="course_1_26_p_1">1. Si requieres medidas de protección al ser victima de hechos violentos en el contexto familiar, debes acudir a:</string>
    <string name="course_1_26_r_1">Comisaria de Familia</string>
    <string name="course_1_26_r_2">Organizaciones de mujeres y redes comunitarias.</string>
    <string name="course_1_26_r_3">Juez Civil o Prmiscuo Municipal</string>
    <string name="course_1_26_b">¡Muy bien, respuesta correcta!</string>
    <string name="course_1_26_c">Las organizaciones de mujeres y redes comunitarias pueden brindarte orientación si eres victima de violencia y requieres información, pero no son las entidades encargadas de brindarte medidas de protección</string>
    <string name="course_1_27_p_1">2. Si eres victima de violencia sexual tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_27_r_1">A que te practiquen examenes para detectar enfermedades de transmisión sexual</string>
    <string name="course_1_27_r_2">A que te lleven con el agresor para que puedas enfrentarle personalmente</string>
    <string name="message_type_tittle">Tipo de mensaje</string>
    <string name="write_here">Escribe aquí tu mensaje</string>
    <string name="your_message_tittle_h2">Tu mensaje</string>
    <string name="contact_form_tittle">CONTÁCTENOS</string>
    <string name="sending_contact_form">Enviando formulario...</string>
    <string name="send_contact_success">Se ha enviado tu mensaje</string>
    <string name="registering_avatar_list">Guardando avatar...</string>
    <string name="avatar_list_successful">Avatar guardado satisfactoriamente!</string>
    <string name="saving_user_progress">Guardando progreso...</string>
    <string name="progress_tittle">MI PROGRESO</string>


    <string-array name="clueTexts">
        <item>Cuando la violencia se manifiesta mediante insultos, ataques verbales, chantajes o celos extremos, es:</item>
        <item>Cuando la violencia se manifiesta a través del uso de la fuerza, como golpes, ahogamientos o empujones, es violencia:  </item>
        <item>Que te obliguen a tener algún tipo de comportamiento sexual no deseado, es violencia: </item>
        <item>La violencia que se manifiesta a través del control del dinero e inasistencia alimentaria, es: </item>
        <item>Cuando la violencia proviene del esposo, compañero permanente, padre, madre, abuelos o nietos; se le llama violencia en la: </item>
        <item>Cuando la violencia la realiza algún integrante de un grupo armado, se denomina violencia en el Conflicto:</item>
    </string-array>


</resources>
