<resources>
    <string name="app_name">Conse</string>

    <string name="gmaps_sms">http://maps.google.com/?q=%1$s,%2$s</string>
    <string name="register_tittle">Completa tu perfil:</string>
    <string name="name_et_hint">Tus nombres</string>
    <string name="name_et_last_name">Tus apellidos</string>
    <string name="name_et_birth_date_hint">DÍA/MES/AÑO</string>
    <string name="birth_date_tittle_h2">Fecha de nacimiento</string>
    <string name="document_tittle_h2">Documento de identidad</string>
    <string name="document_number_et_last_name">Número de documento</string>
    <string name="gender_tittle_h2">Género</string>
    <string name="is_nrc_beneficiary_checkbox">Soy beneficiario de los programas NRC</string>
    <string name="account_tittle_h2">Usuario Conse</string>
    <string name="pasword_et_last_name">Contraseña, 8 caracteres</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="email_et_hint">Correo electrónico</string>
    <string name="ethnic_group_tittle_h2">Grupo étnico</string>
    <string name="condition_tittle_h2">Condición</string>
    <string name="origin_town_tittle_h2">Municipio</string>
    <string name="user_profile_tittle_h2">Perfil del usuario</string>
    <string name="accept_terms_conditions_checkbox1">Acepto los </string>
    <string name="accept_terms_conditions_checkbox2">términos, condiciones, políticas de privacidad y de tratamiento de datos</string>
    <string name="accept_terms_conditions_checkbox3">del NRC</string>
    <string name="getting_app_conf">Obteniendo configuración de aplicación</string>
    <string name="select_hint">Selecciona</string>
    <string name="must_fill_field">Debes diligenciar este campo</string>
    <string name="must_select_option">Debes seleccionar una opción</string>
    <string name="you_must_accept_t_c">Debes aceptar términos y condiciones</string>
    <string name="must_complete_information">Debes completar información</string>
    <string name="registering_user">Registrando usuario...</string>
    <string name="add_contacts_tittle">Configura el botón de alerta</string>
    <string name="edit_contacts_tittle">Editar el botón de alerta</string>
    <string name="add_contact_message">Ingresa de 1 a 3 contactos</string>
    <string name="contact_no_has_number">El contacto no tiene número telefónico</string>
    <string name="error">Respuesta incorrecta</string>
    <string name="correct_answer">¡Muy bien, \nrespuesta correcta!</string>


    <string name="review_contents_again">¿Quieres revisar nuevamente los contenidos de este módulo?</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="send_alert_tittle">Haz una prueba de funcionamiento</string>
    <string name="send_alert_indications">MANTÉN PULSADO EL BOTÓN PARA ENVIAR</string>
    <string name="send_alert_touch_message_example"> Ahora eres mi contacto de emergencia. Esta es una prueba. Estoy ubicado en </string>
    <string name="send_alert_touch_tittle">¿Estás seguro de enviar esta alerta?</string>
    <string name="send_alert_success">Tu alerta ha sido enviada con éxito</string>
    <string name="select_avatar_message">Inicia por escoger el género, después, podrás definir las características físicas que más te gusten para tu Consejero o Consejera ¡Será quien te acompañe mientras usas la aplicación!</string>
    <string name="select_avatar_tittle">Arma tu Conse</string>
    <string name="let_start_message">Hola soy tu Conse y voy a estar acompañándote en este recorrido. Traigo mucha información y herramientas que me gustaría compartir contigo</string>
    <string name="let_start_tittle">¡Iniciemos!</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>

    <string name="home_tittle">Selecciona un curso para comenzar</string>
    <string name="missing_avatar_selection">Falta seleccionar una parte del ávatar</string>
    <string name="confirm_password_et">Confirmar contraseña</string>
    <string name="password_not_matches">Las contraseñas no coinciden</string>
    <string name="vbg_course_start_message">Recibe la bienvenida al curso, prepárate para conocer la respuesta a preguntas como: ¿Qué es violencia de género?, ¿Todas las violencias son iguales?, ¿Dónde puedo encontrar ayuda? ¡Adelante! ¡Inicia el recorrido y resuelve tus dudas!</string>
    <string name="vbg_course_start_tittle">Atención y Prevención \n de Violencia \n Basada en Género</string>

    <string name="number_1">1</string>
    <string name="number_2">2</string>
    <string name="number_3">3</string>
    <string name="number_4">4</string>
    <string name="number_5">5</string>
    <string name="number_6">6</string>

    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="send_alert_message">Estoy en PELIGRO, necesito ayuda URGENTE</string>

    <string name="message_type_tittle">Tipo de mensaje</string>
    <string name="write_here">Escribe aquí tu mensaje</string>
    <string name="your_message_tittle_h2">Tu mensaje</string>
    <string name="contact_form_tittle">CONTÁCTANOS</string>
    <string name="sending_contact_form">Enviando formulario...</string>
    <string name="send_contact_success">Se ha enviado tu mensaje</string>
    <string name="registering_avatar_list">Guardando avatar...</string>
    <string name="avatar_list_successful">Avatar guardado satisfactoriamente!</string>
    <string name="saving_user_progress">Guardando progreso...</string>
    <string name="progress_tittle">MI PROGRESO</string>
    <string name="updating_profile_data">Actualizando datos...</string>
    <string name="updated_profile_info">Información actualizada</string>
    <string name="need_avatar">need_avatar</string>

    <string name="send_alert_also_call">Puedes llamar gratis, todos los días y a cualquier hora, a las siguientes líneas telefónicas:</string>
    <string name="linea_123">Línea nacional de atención de emergencias <b>123</b></string>
    <string name="linea_155">Línea de orientación a las mujeres víctimas de violencia <b>155</b></string>
    <string name="linea_141">Línea de orientación del ICBF si la violencia es contra niños, niñas y adolescentes <b>141</b></string>
    <string name="app_not_found">Aplicación no encontrada</string>

    <string name="course_1_1_a">¿Qué es la violencia basada en género?</string>
    <string name="course_1_1_c">Guía divulgadora de derechos. <b>Guía para el abordaje pedagógico</b> de los derechos de las mujeres y de personas con orientaciones sexuales e identidades de género no hegemónicas.
<b>CONSEJERÍA PRESIDENCIAL PARA LA EQUIDAD DE LA MUJER, USAID, OIM</b></string>
    <string name="course_1_1_d">La VBG puede ser ejercida contra personas que no se adecúan a lo esperado por la sociedad según su sexo, como es el caso de personas con orientación sexual diversa (gays, lesbianas y bisexuales) o con identidad de género diversa (transexuales), pero se ejerce principalmente contra mujeres, niñas y adolescentes, de allí que cuando se hable de violencia de género, se asocie mayormente con violencia contra las mujeres.</string>
    <string name="course_1_1_e">¡Ahora sí! Estamos listos para iniciar ¡Adelante!</string>
    <string name="course_1_2_a">¿Cómo saber si soy víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_2_b">El primer paso para identificar si eres víctima de violencia es tener claro ¿qué se entiende por violencia contra las mujeres?</string>
    <string name="course_1_2_c">La ley define la violencia contra las mujeres como:</string>
    <string name="course_1_2_d">\"Cualquier acción u omisión, que le cause muerte, daño o sufrimiento físico, sexual, psicológico, económico o patrimonial por su condición de mujer, así como las amenazas de tales actos, la coacción o la privación arbitraria de la libertad, bien sea que se presente en el ámbito público o privado\".</string>
    <string name="course_1_2_f">Módulo 1</string>
    <string name="course_1_3_a">¿Cómo saber si soy víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_3_b">Según la ley, la violencia contra las mujeres presenta las siguientes características:</string>
    <string name="course_1_3_1_c">Te ocurre por ser mujer. Esto significa que ser mujer es lo que te pone en riesgo.</string>
    <string name="course_1_3_2_c">Te puede ocurrir a ti o a cualquier mujer, no hay excepciones.</string>
    <string name="course_1_3_3_c">Es un delito y por lo tanto merece un castigo o pena.</string>
    <string name="course_1_3_4_c">Puede ocasionarte un daño, sufrimiento o muerte. También incluye las amenazas de cometer esos hechos.</string>
    <string name="course_1_3_5_c">Se puede presentar en cualquier tipo de espacio público o privado dónde desarrolles tus actividades.</string>
    <string name="course_1_4_a">Conoce cada uno de los ámbitos donde se presenta la violencia.</string>
    <string name="course_1_4_b">Pulsa sobre cada nombre para escuchar el audio con su descripción:</string>
    <string name="course_1_4_1_a">En la familia</string>
    <string name="course_1_4_2_a">En la comunidad</string>
    <string name="course_1_4_3_a">En el ámbito estatal</string>
    <string name="course_1_4_4_a">En el conflicto armado</string>
    <string name="course_1_5_a">Si crees ser víctima de violencia en el marco del conflicto armado hay varios factores adicionales que debes tener en cuenta, revisa la siguiente infografía con información sobre el tema:</string>
    <string name="course_1_5_b">La Corte Constitucional reconoció que las mujeres, por su condición de mujeres, en el conflicto armado enfrentan riesgos diferentes a los que viven los hombres. Estos son:</string>
    <string name="course_1_5_c">Esclavización o explotación para realizar roles considerados como femeninos y labores de la casa como cocinar, lavar o cuidar enfermos.</string>
    <string name="course_1_5_d">Reclutamiento forzado de tus hijos e hijas por grupos armados ilegales.</string>
    <string name="course_1_5_e">Señalamientos o venganzas por tu relación o contacto con integrantes de algún grupo armado.</string>
    <string name="course_1_5_f">Riesgos por tu labor de liderazgo o pertenencia a una organización comunitaria, social o política.</string>
    <string name="course_1_5_g">Persecución y asesinato por la imposición de normas de comportamiento relacionadas con el vestuario, horarios y relaciones personales.</string>
    <string name="course_1_5_h">Despojo de tierras y del patrimonio.</string>
    <string name="course_1_5_i">Pertenencia a una comunidad indígena o afrocolombiana.</string>
    <string name="course_1_5_j">Pérdida y ausencia del compañero o esposo durante el desplazamiento.</string>
    <string name="course_1_5_k">Explotación minera ilegal.</string>
    <string name="course_1_5_l">Identidad u orientación de género diversa.</string>
    <string name="course_1_6_a">Otro aspecto a tener en cuenta es que, aunque no existe un listado de hechos que se consideren violentos contra las mujeres, la ley describe las siguientes modalidades mediante las cuales se puede manifestar la violencia en cualquiera de los espacios mencionados anteriormente.</string>
    <string name="course_1_6_b">Los siguientes son los tipos de violencia a los que están expuestas las mujeres; conocerlos te puede ayudar a identificar si eres víctima. Pulsa sobre cada nombre para escuchar el audio con su descripción:</string>
    <string name="course_1_7_a">Violencia física</string>
    <string name="course_1_7_b">Violencia sexual</string>
    <string name="course_1_7_c">Violencia psicológica</string>
    <string name="course_1_7_d">Violencia económica o patrimonial</string>
    <string name="course_1_7_e">Por último, pero no menos importante, adopta los siguientes consejos como leyes inquebrantables para tu vida diaria.</string>
    <string name="course_1_8_a">Nunca olvides que...</string>
    <string name="course_1_9_a">¡Buenísimo! Has finalizado tu primer módulo de formación, responde al siguiente crucigrama y recibirás tu primer reconocimiento.</string>
    <string name="course_1_10_a">Completa el crucigrama. Pulsa sobre el número para ver la pista.</string>
    <string name="course_1_11_a">No has acertado en todas las respuestas, pero no te desanimes ¡Que sea un motivo para lograrlo en tu próximo intento!</string>
    <string name="course_1_12_a">¡Buen trabajo!</string>
    <string name="course_1_12_b">¡Es un honor concederte el título de %1$s!</string>
    <string name="course_1_13_a">¿Qué derechos tengo?</string>
    <string name="course_1_13_b">Ahora que sabes qué es la violencia de género, dónde se puede presentar y por parte de quien, es hora de que sepas cómo puedes protegerte. Si te reconoces como una mujer víctima de cualquier tipo de violencia, incluidas las cometidas en el conflicto armado, y decides acudir a una entidad de tu municipio en busca de ayuda, primero ten presente cuáles son tus derechos según la ley:</string>
    <string name="course_1_13_c">Como mujer víctima de violencia, tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_13_d">Módulo 2</string>
    <string name="course_1_13_e">¡Muy bien! ¡Has explorado todo el contenido! Realiza la siguiente prueba y consigue el título de Consejera Experta</string>
    <string name="course_1_16_c">Revisa el siguiente listado y haz clic sobre las tres opciones que consideres acertadas.</string>
    <string name="course_1_16_e">Como mujer víctima de violencia, tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_16_f">A una atención integral, oportuna, especializada y de calidad.</string>
    <string name="course_1_16_g">A pasar por el proceso de conciliación, en todos los conflictos el primer paso debe ser siempre la conciliación.</string>
    <string name="course_1_16_h">A un trato humano, respetuoso y digno.</string>
    <string name="course_1_16_i">A que se te comuniquen todas las decisiones que puedan afectar tus derechos.</string>
    <string name="course_1_16_j">A que la comunidad se entere de lo ocurrido para que puedan identificarte a ti y a tu familia como víctimas.</string>





    <string name="course_1_15_b">Solicita atención en salud</string>
    <string name="course_1_15_c">Tienes el derecho de acudir o ser transladada un centro de salud, hospital o clínica, para que te brinden la atención médica y psicológica</string>
    <string name="course_1_15_d">Ten en cuenta:</string>
    <string name="course_1_16_a">¿Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_17_b">Tienes derecho a que los hechos sean investigados y que el agresor sea juzgado y castigado, asi tu podrás exigir la reparación de los daños que has sufrido y la no repetición de los hechos.</string>

    <string name="mod_2_q1_not_acerted_message">Nunca olvides que tienes derecho a decidir voluntariamente si quieres ser confrontada con el agresor o agresores y a manifestar tu intención de conciliar. \n\r Recuerda que tienes el derecho a la reserva de tu intimidad, de tus datos personales, y los de tus familiares y personas allegadas. \n\r Aunque te equivoques sigues aprendiendo ¡Inténtalo de nuevo!</string>
    <string name="course_1_18_consejera_experta">Ahora debo llamarte %1$s. ¡Buen trabajo!</string>

    <string name="course_1_19_mod_3">Módulo 3</string>
    <string name="course_1_19_question">Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_19_text">Ahora que identificas las violencias contra las mujeres y conoces los derechos
        que contempla la ley para mujeres y niñas víctimas de violencia en Colombia, llegó el momento de explorar
        cuáles son las acciones y entidades disponibles para proteger tu integridad y poner fin a la violencia.</string>

    <string name="course_1_19_text_2">Si consideras que eres una mujer víctima de cualquier tipo de violencia, incluidas las cometidas en el conflicto armado, puedes tomar alguna o todas las siguientes opciones señaladas por la ley:</string>

    <string name="course_1_20_tittle">¿Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_20_header">Solicita información</string>

    <string name="course_1_20_text">Tienes derecho a informarte y buscar orientación acerca de:
                                    </string>

    <string name="course_1_20_text_1_1">Procedimientos legales que se originan de los hechos violentos
                                    </string>
    <string name="course_1_20_text_1_2">Entidades estatales que pueden protegerte
                                    </string>
    <string name="course_1_20_text_1_3">Servicios y medidas disponibles para atender las necesidades que hayan generado los hechos
                                    </string>

    <string name="course_1_20_text_2">Ten en cuenta:</string>

    <string name="course_1_24_header">Accede a la justicia</string>

    <string name="course_1_26_tittle">Solicita medidas de protección</string>
    <string name="course_1_26_text">Tienes derecho a proteger tu integridad y la de tus hijos e hijas y poner fin a la violencia. Para ello, existen medidas específicas e inmediatas conocidas como “medidas de protección” que pueden ser otorgadas por las autoridades competentes.</string>


    <string name="course_1_30_tittle">Solicita medidas de atención</string>
    <string name="course_1_30_text">
        Tienes derecho, si es necesario, a acceder a servicios temporales de habitación, alimentación y/o transporte para ti y tus hijos e hijas. Estos servicios forman parte de tu derecho fundamental a la salud.
    </string>

    <string name="course_1_32_tittle">
        ¡Felicitaciones! Has trabajado duro y ahora estás muy cerca de convertirte en Consejera Avanzada. Responde el siguiente cuestionario y consigue el título.
    </string>

    <string name="course_1_32_header">
       ¿Cómo saber si soy víctima de violencia?
    </string>


    <string name="course_1_33_tittle">
       Responde a las siguientes preguntas seleccionando una o varias respuestas según lo consideres necesario.
    </string>

    <string name="course_1_33_question">
       1. Si requieres medidas de protección al ser víctima de hechos violentos en el contexto familiar, debes acudir a:
    </string>
    <string name="course_1_33_opt1">
       Comisaría de Familia
    </string>
    <string name="course_1_33_opt2">
       Juez Civil o Promiscuo Municipal
    </string>
    <string name="course_1_33_opt3">
       Organizaciones de mujeres y redes comunitarias.
    </string>

    <string name="course_1_35_bad">
       Las organizaciones de mujeres y redes comunitarias pueden brindarte orientación si eres víctima de violencia y requieres información, pero no son las entidades encargadas de brindarte medidas de protección.
    </string>


    <string name="course_1_36_question">
       2. Si eres víctima de violencia sexual tienes derecho a:
    </string>
    <string name="course_1_36_opt1">
       A que te practiquen exámenes para detectar enfermedades de transmisión sexual
    </string>
    <string name="course_1_36_opt2">
       A que te lleven con el agresor para que puedas enfrentarle personalmente
    </string>
    <string name="course_1_36_opt3">
       A que te suministren de manera gratuita anticoncepción de emergencia
    </string>

    <string name="course_1_36_opt4">
       A que te realicen una prueba de embarazo
    </string>

    <string name="course_1_38_bad">
       La Ley establece que la mujer víctima de violencia tiene derecho a decidir voluntariamente si puede ser confrontada con el agresor
    </string>

    <string name="course_1_39_question">
       3. Si decides acceder a la justicia debes tener en cuenta:
    </string>
    <string name="course_1_39_opt1">
       Contar con el dinero necesario para pagar una abogada.
    </string>
    <string name="course_1_39_opt2">
       Que la autoridad que te haya atendido te entregue la copia de la denuncia penal.
    </string>
    <string name="course_1_39_opt3">
       No ser sometida a pruebas repetitivas o que signifiquen una intromisión innecesaria a tu derecho a la intimidad.
    </string>

    <string name="course_1_41_bad">
       Recuerda, si lo necesitas, la Defensoría del Pueblo tiene la obligación de brindarte de manera gratuita servicios de orientación, asesoría y/o representación judicial.
    </string>

    <string name="course_1_42_question">
       4. Si solicitas atención en salud debes tener en cuenta:
    </string>
    <string name="course_1_42_opt1">
       Siempre deben explicarte claramente los procedimientos que te realizarán y tú debes dar tu autorización de manera expresa.
    </string>
    <string name="course_1_42_opt2">
     Contar con una afiliación vigente al sistema de seguridad social en salud.
    </string>
    <string name="course_1_42_opt3">
       Deben entregarte una copia de la historia clínica dónde queden escritas todas las actuaciones y procedimientos realizados.
    </string>

    <string name="course_1_42_opt4">
       Si eres víctima de violencia sexual la atención médica debe ser prioritaria, inmediata, gratuita y debe ser tratada como una urgencia.
    </string>

    <string name="course_1_44_bad">
       Si no te encuentras afiliada al sistema de Seguridad Social en Salud (SGSSS), la IPS (centro de salud, hospital o clínica) debe informar a la alcaldía de tu municipio para que ésta realice el trámite de afiliación.
    </string>

    <string name="course_1_45_tittle">
       ¡Excelente!
    </string>
    <string name="course_1_45_text">
        ¡Mira que lejos estás del inicio! ¡Felicitaciones ya eres %1$s! ¡Ve por más!
    </string>


    <string name="course_1_47_mod_name">
        Módulo 4
    </string>

    <string name="course_1_47_tittle">
        ¿Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia en el conflicto armado?
    </string>

    <string name="course_1_47_text">
        Si consideras que eres una mujer víctima de cualquier tipo de violencia cometida en el conflicto armado, además de todas las medidas señaladas en el punto anterior, puedes tomar alguna o todas las siguientes opciones especiales dispuestas por la ley, teniendo siempre en cuenta tus intereses y situación particular.\n\n
Recuerda que en casos de violencia cometidos por actores armados, las mujeres tienen derecho de acceder tanto a las medidas generales desarrolladas para las mujeres víctimas de violencia fuera del conflicto, como a medidas especiales aplicables a las víctimas del conflicto armado.
    </string>


    <string name="course_1_48_tittle">
        Accede a la justicia en el marco de la ley de justicia y paz (ley 975/05)
    </string>



    <string name="course_1_48_text1">
        Tienes el derecho de acceder al procedimiento especial de la Ley de Justicia y Paz (Ley 975/05), siempre que hayas sido víctima de delitos cometidos por un grupo armado ilegal (conocidos como Grupos Armados Organizados al Margen de la Ley, GAOML).
    </string>


    <string name="course_1_48_1_tittle">
        Solicita medidas de protección especiales
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text1_5">
        Si eres una lideresa, una defensora de derechos humanos o una mujer víctima del conflicto armado; amenazada y en riesgo, tienes derecho a proteger tu vida, integridad, libertad y seguridad.
    </string>

    <string name="course_1_49_tittle">
        Puedes acceder a las medidas de asistencia y atención, de estabilización económica y reparación integral en el marco de la Ley de Víctimas (Ley 1448/11).
    </string>

    <string name="course_1_49_text1">
        En caso que seas una mujer víctima del conflicto armado tienes derecho a recibir las siguientes medidas:
    </string>

    <string name="course_1_49_text2">
        Medidas de asistencia y atención
    </string>

    <string name="course_1_49_text3">
        Medidas de estabilización económica
    </string>

    <string name="course_1_49_text4">
        Medidas de reparación integral
    </string>

    <string name="course_1_50_text1">
        Ahora que conoces cuáles son las medidas de protección a las que tienes derecho y a qué entidades debes acudir para obtenerlas, ten presentes las siguientes recomendaciones:
    </string>


    <string name="course_1_51_tittle">
        Para acceder a las medidas protección mencionadas, es necesario que declares los hechos de los que fuiste víctima y te inscribas en el Registro Único de Víctimas (RUV). Recuerda que este es un trámite gratuito y que no requiere de un representante. El camino para la inscripción en el RUV tiene los siguientes pasos:
    </string>

    <string name="course_1_51_text1">
        La puedes realizar ante el Ministerio Público que está conformado por: la Procuraduría General de la Nación, la Defensoría del Pueblo y Personerías municipales.
    </string>

    <string name="course_1_51_text2">
        <b>Recuerda que:</b>
    </string>

    <string name="course_1_51_text2_1">
        Allí se diligencia el Formato Único de Declaración (FUD).
    </string>

    <string name="course_1_51_text2_2">
        En lo posible, debes presentar tu declaración por TODOS los hechos de los que has sido víctima.
    </string>

    <string name="course_1_51_text2_3">
         No deben exigirte documentos que comprueben los hechos de los que fuiste víctima.
    </string>

    <string name="course_1_51_text2_4">
        No deben negarse bajo ningún motivo a recibir tu declaración.
    </string>

    <string name="course_1_51_text2_5">
        Ten en cuenta que con la sola declaración tienes la posibilidad de acceder a medidas de ayuda humanitaria inmediata por parte de la Alcaldía.
    </string>

    <string name="course_1_51_text2_6">
        Una vez estés inscrita en el RUV, tienes derecho a recibir ayudas humanitarias de emergencia y transición por parte de la Unidad para las Víctimas.
    </string>

    <string name="course_1_52_text1">
        Consiste en el envío del formato diligenciado y el resto de documentos a la Unidad de Víctimas para que esta revise si está completa.
    </string>

    <string name="course_1_52_text3">
        Consiste en la revisión del formato y el resto de documentos por parte de la Unidad de Víctimas. Pueden ocurrir dos situaciones:
    </string>

    <string name="course_1_52_text3_1">
        Si el formato está completo, continúa al siguiente paso.
    </string>

    <string name="course_1_52_text3_2">
        Si el formato está incompleto, es devuelto a la entidad que envió la declaración para que la complete.
    </string>

    <string name="course_1_53_text2">
        Consiste en el estudio del formato y el resto de documentos por parte de la Unidad de Víctimas.
    </string>


     <string name="course_1_53_text4">
        Consiste en la definición acerca de tu inclusión en el registro por parte de la Unidad de Víctimas. Pueden ocurrir dos situaciones:
    </string>

    <string name="course_1_53_text4_1">
       <b>Ser incluida.</b> En este caso tienes acceso a las medias de asistencia y reparación integral.
    </string>

    <string name="course_1_53_text4_2">
        <b>No ser incluida.</b> En este caso puedes hacer uso de recursos para pedir la revisión de la decisión.
    </string>


     <string name="course_1_54_tittle">
        ¿Qué puedo hacer en caso que las entidades no cumplan sus funciones o no garanticen mis derechos?
    </string>

     <string name="course_1_54_text1">
        Si te eres víctima de violencia de género y las entidades encargadas de orientarte, atenderte o protegerte no han cumplido con sus funciones según lo establece la ley, toma nota de las siguientes recomendaciones:
    </string>

    <string name="course_1_55_text1">
        Has llegado al final del camino, estás a un paso de obtener la recompensa por todo tu esfuerzo. Mira atentamente el siguiente video y pon a prueba tu mente respondiendo algunas preguntas.
    </string>

    <string name="course_1_57_tittle">
        Selecciona una o varias respuestas según lo consideres necesario
    </string>

    <string name="course_1_57_question">
       1. Cuando la violencia proviene del esposo, compañero permanente, padre, madre, abuelos o nietos; se le llama violencia en la:
    </string>
    <string name="course_1_57_opt1">
       Familia
    </string>
    <string name="course_1_57_opt2">
     Conflicto armado
    </string>
    <string name="course_1_57_opt3">
       Comunidad
    </string>

    <string name="course_1_57_opt4">
       En el ámbito estatal
    </string>


    <string name="course_1_58_question">
       2. Se manifiesta a través del uso de la fuerza, como golpes, ahogamientos, empujones:
    </string>
    <string name="course_1_58_opt1">
       Violencia sexual
    </string>
    <string name="course_1_58_opt2">
     Violencia psicológica
    </string>
    <string name="course_1_58_opt3">
       Violencia económica
    </string>

    <string name="course_1_58_opt4">
       Violencia física
    </string>

    <string name="course_1_59_question">
       3. Escribe el número de la línea de orientación a las mujeres víctimas de violencia
    </string>
    <string name="course_1_59_et_hint">
       Escríbelo aquí
    </string>

    <string name="course_1_60_question">
       4. Como mujer víctima de violencia, tienes derecho a:
    </string>
    <string name="course_1_60_opt1">
       A una atención integral, oportuna, especializada y de calidad.
    </string>
    <string name="course_1_60_opt2">
     A pasar por el proceso de conciliación, en todos los conflictos el primer paso debe ser siempre la conciliación.
    </string>
    <string name="course_1_60_opt3">
       A un trato humano, respetuoso y digno.
    </string>

    <string name="course_1_60_opt4">
       A que se te comuniquen todas las decisiones que puedan afectar tus derechos.
    </string>

    <string name="course_1_61_question">
       5. Si requieres medidas de protección al ser víctima de hechos violentos en el contexto familiar, debes acudir a:
    </string>
    <string name="course_1_61_opt1">
       Comisaría de Familia
    </string>
    <string name="course_1_61_opt2">
     Juez Civil o Promiscuo Municipal
    </string>
    <string name="course_1_61_opt3">
       Organizaciones de mujeres y redes comunitarias.
    </string>

    <string name="course_1_62_question">
       6. Si decides acceder a la justicia debes tener en cuenta:
    </string>
    <string name="course_1_62_opt1">
       Contar con el dinero necesario para pagar una abogada.
    </string>
    <string name="course_1_62_opt2">
     Que la autoridad que te haya atendido te entregue la copia de la denuncia penal.
    </string>
    <string name="course_1_62_opt3">
       No ser sometida a pruebas repetitivas o que signifiquen una intromisión innecesaria a tu derecho a la intimidad.
    </string>

    <string name="course_1_63_question">
       7. Si soy víctima de desplazamiento forzado tengo derecho a:
    </string>
    <string name="course_1_63_opt1">
       Atención médica y psicológica de emergencia
    </string>
    <string name="course_1_63_opt2">
     Transporte y alojamiento transitorio
    </string>
    <string name="course_1_63_opt3">
       Apoyo a procesos de retorno
    </string>

    <string name="course_1_63_opt4">
       Descuentos especiales en planes de vivienda
    </string>

        <string name="course_1_64_question">
       8. ¿Qué instancias realizan control sobre las entidades estatales?
    </string>
    <string name="course_1_64_opt1">
       Procuraduría General de la Nación
    </string>
    <string name="course_1_64_opt2">
     Defensoría del Pueblo
    </string>
    <string name="course_1_64_opt3">
       Personerías
    </string>

    <string name="course_1_64_opt4">
       Comisarías de Familia
    </string>

    <string name="course_1_66_tittle">
        ¡Buen trabajo!
    </string>

    <string name="course_1_66_msg">
        Te has esforzado al máximo y has logrado cumplir la meta. Finalmente has alcanzado el último nivel ¡Felicitaciones %1$s!
    </string>
    <string name="loggin">Autenticando usuario...</string>
    <string name="credential_not_valid">Las credenciales no coinciden</string>
    <string name="tv_init_sesion">Inicia sesión</string>
    <string name="you_must_loggin_again">Debe volver a autenticarse</string>
    <string name="tv_recovery_psw">Recuperar contraseña</string>
    <string name="recovering_password">Recuperando contraseña...</string>
    <string name="department">Departamento</string>
    <string name="inactive_geolocation">Geolocalización desactivada</string>
    <string name="conse_need_gps">Conse necesita acceso a tu ubicación. Activa los servicios de geolocalización</string>
    <string name="config">Configuración</string>
    <string name="bank_docs_tittle">BANCO DE \nDOCUMENTOS</string>
    <string name="course_1_2_y">(Ley 1257/08, art. 2)</string>
    <string name="share_mail_text">Plantilla</string>
    <string name="sending_email">Enviar email ...</string>
    <string name="share_email_subject">Plantilla compartida desde Conse</string>
    <string name="not_activity_found">No se encuentra una aplicación para abrir el archivo</string>
    <string name="not_network_conection">No hay conexión a internet</string>
    <string name="conse_need_network">Debes tener una conexión activa a internet</string>
    <string name="getting_library_docs">Obteniendo biblioteca ...</string>
    <string name="download">Descargar</string>
    <string name="about_nrc_tittle">SOBRE EL CONSEJO \n NORUEGO PARA REFUGIADOS</string>

    <string name="about_nrc_page1_1">Somos una organización no gubernamental internacional, independiente, humanitaria, sin ánimo de lucro, establecida en 1946. Respondemos durante situaciones de conflicto armado y nos comprometemos en otros contextos donde nuestras competencias provean un valor añadido. Estamos presentes en 30 países alrededor del mundo. \n \n
        Promovemos la resiliencia y la participación de las personas desplazadas y refugiadas en el diseño y ejecución de programas. Proveemos asistencia alimentaria, agua potable, albergue, asistencia legal y educación. En situaciones de emergenica nuestra <b>Unidad de Respuesta Rápida</b> está preparada para complementar la respuesta del Estado.\n\n<b>Valores NRC</b>\nEstamos comprometidos con nuestros valores centrales:</string>
    <string name="about_nrc_page1_2">Dedicación</string>
    <string name="about_nrc_page1_3">Inclusión</string>
    <string name="about_nrc_page1_4">Innovación</string>
    <string name="about_nrc_page1_5">Rendición de cuentas</string>


    <string name="about_nrc_page2_1">Ofrecemos una respuesta de alta calidad donde hay mayores necesidades a través de nuestras competencias en: \n\n
    <b>Educación</b>
    </string>

    <string name="about_nrc_page2_2">Aseguramos que la población afectada por el conflicto continúe aprendiendo y preparamos el camino para una educación de calidad.\n\n
    <b>Asistencia Legal</b>
    </string>

    <string name="about_nrc_page2_3">Promovemos la protección de personas que se ven obligadas a huir de sus hogares y se enfrentan a violaciones de los derechos humanos.\n\n
    <b>Alojamiento e infraestructura</b>
    </string>

    <string name="about_nrc_page2_4">Promovemos el acceso a espacios seguros para familias que se ven obligadas a huir de sus hogares
    </string>

    <string name="about_nrc_page2_5"><a href="www.nrc.org.co"> Más información en nuestro sitio web </a>
    </string>

    <string name="about_nrc_page3_1">En Colombia, estamos presentes en 11 departamentos: Arauca, Caquetá, Cauca, Chocó, Guajira, Magdalena, Meta, Nariño, Norte de Santander, Cesar y Guaviare. Nuestra Unidad de Respuesta Rápida tiene el potencial de brindar asistencia en cualquier parte del territorio donde la situación humanitaria lo requiera.\n\n
        Brindamos respuesta humanitaria a través de 12 oficinas en Colombia y 9 oficinas en América Latina: Panamá, Venezuela, Ecuador y Honduras.
    </string>

    <!--<string name="about_nrc_page3_2"><a href="http://www.nrc.org.co/directorio-oficinas-nrc/">Conoce nuestras oficinas</a>-->
    <!--</string>-->

    <!--<string name="about_nrc_page3_3"><a href="https://www.facebook.com/consejonoruegopararefugiados/">Consejo Noruego para Refugiados</a>-->
    <!--</string>-->

    <!--<string name="about_nrc_page3_4"><a href="https://twitter.com/nrc_lac?lang=es">@NRC_LAC</a>-->
    <!--</string>-->

    <!--<string name="about_nrc_page3_5"><a href="http://www.nrc.org.co/"><u>Más información en nuestro sitio web</u></a>-->
    <!--</string>-->

    <string name="about_nrc_page3_2">Conoce nuestras oficinas
    </string>

    <string name="about_nrc_page3_3">fb.com/consejonoruegopararefugiados/
    </string>

    <string name="about_nrc_page3_4">\@NRC_LAC
    </string>

    <string name="about_nrc_page3_5">Más información en nuestro sitio web
    </string>


    <string name="clue">clue
    </string>
    <string name="near_of">Ubicado o cerca a:</string>
    <string name="getting_shield_list">Obteniendo Listado de Escudos de Protección</string>
    <string name="no_address_found">No se encontró la dirección</string>
    <string name="news_tittle">NOTICIAS</string>
    <string name="news_tab_instruction">Pulse sobre cada enlace para acceder a información actualizada en temas de protección y seguridad. Debes estar conectado a internet para poder ver los contenidos.</string>
    <string name="getting_news">Obteniendo listado de noticias...</string>
    <string name="edit_profile_tittle">Edita tu perfil</string>
    <string name="learning_community_tittle">ANALIZO MI \nCOMUNIDAD</string>
    <string name="protection_paths_tittle">MIS RUTAS \nDE PROTECCIÓN</string>
    <string name="protection_paths_vbg_button">Ruta de atención para víctimas de violencias basadas en género (VBG)</string>
    <string name="protection_paths_leaders_button">Ruta de atención para líderes comunitarios</string>


    <string-array name="clueTexts">
        <item>Cuando la violencia se manifiesta mediante insultos, ataques verbales, chantajes o celos extremos, es:</item>
        <item>Cuando la violencia se manifiesta a través del uso de la fuerza, como golpes, ahogamientos o empujones, es violencia:</item>
        <item>Que te obliguen a tener algún tipo de comportamiento sexual no deseado, es violencia:</item>
        <item>La violencia que se manifiesta a través del control del dinero e inasistencia alimentaria, es:</item>
        <item>Cuando la violencia proviene del esposo, compañero permanente, padre, madre, abuelos o nietos; se le llama violencia en la:</item>
        <item>Cuando la violencia la realiza algún integrante de un grupo armado, se denomina violencia en el Conflicto:</item>
    </string-array>

    <string-array name="errorResponseQuestionaryMod4">
        <item>Recuerda que si la violencia proviene del esposo, el compañero permanente, los padres, abuelos o nietos se denomina violencia en la familia</item>
        <item>Recuerda que la violencia física se manifiesta a través del uso de la fuerza, como golpes, ahogamientos, empujones.</item>
        <item>Marca el número 155 para comunicarte con la línea de orientación a las mujeres víctimas de violencia, desde tu teléfono fijo o celular, de manera gratuita, durante las 24 horas del día, todos los días de la semana.</item>
        <item>Nunca olvides que tienes derecho a una atención integral, oportuna, especializada y de calidad, a decidir voluntariamente si quieres ser confrontada con el agresor o agresores y a manifestar tu intención de no conciliar. También tienes el derecho a la reserva de tu intimidad, de tus datos personales, y los de tus familiares y personas allegadas.</item>
        <item>Recuerda acudir a la Comisaría de Familia, ante un Juez Civil o Promiscuo Municipal, cuando has sido víctima de hechos violentos en el contexto familiar</item>
        <item>Recuerda, si lo necesitas, la Defensoría del Pueblo tiene la obligación de brindarte de manera gratuita servicios de orientación, asesoría y/o representación judicial.</item>
        <item>Recuerda que si eres víctima de desplazamiento forzado tienes derecho a atención médica y psicológica de emergencia, apoyo a procesos de retorno y a transporte y alojamiento transitorio</item>
        <item>Ten presente que si una entidad estatal no cumple con sus funciones o no protege tus derechos, puedes denunciarlo ante Ministerio Público que está conformado por la Procuraduría General de la Nación, la Defensoría del Pueblo y Personerías.</item>
    </string-array>

    <string-array name="bank_docs_tabs_tittles">
        <item>BANCO DE FORMATOS</item>
        <item>MARCO JURÍDICO</item>
        <item>ESCUDOS DE PROTECCIÓN</item>
    </string-array>

    <string-array name="about_nrc_tabs_tittles">
        <item>QUIÉNES SOMOS</item>
        <item>QUÉ HACEMOS</item>
        <item>DÓNDE TRABAJAMOS</item>
    </string-array>

    <string-array name="vbg_protection_paths_tabs_tittles">
        <item>RUTA VBG</item>
        <item>VIDEO</item>
    </string-array>

    <string-array name="leaders_protection_paths_tabs_tittles">
        <item>RUTA INDIVIDUAL</item>
        <item>RUTA COLECTIVA</item>
        <item>VIDEO</item>
    </string-array>



    <string name="lideres_01_01">Lideresas y líderes de la comunidad: tus derechos, tu cuidado, tu protección
    </string>

    <string name="lideres_01_02">Recibe la bienvenida al contenido de Protección de Líderes y Lideresas de la Comunidad, prepárate para recorrer un camino en el que conocerás tus derechos, las rutas de protección creadas por el Estado y las recomendaciones de cuidado y protección en el marco del conflicto armado en Colombia.

        \n\n
        ¡Es hora de iniciar! ¡Aprovecha al máximo este recorrido!
    </string>

    <string name="lideres_02_01">Módulo 1
    </string>

    <string name="lideres_02_02">Derechos de lideresas y líderes de la comunidad y de defensoras y defensores de los derechos humanos
    </string>


    <string name="lideres_02_03">A continuación, encontrarás una serie de preguntas y respuestas sobre los derechos de las defensoras y defensores de los Derechos Humanos. Pulsa sobre cada pregunta para escuchar el audio con la respuesta.
    </string>

    <string name="lideres_02_04">¿Soy lideresa o líder en mi comunidad?
    </string>

    <string name="lideres_02_05">¿Si soy lideresa o líder de mi comunidad eso me hace defensor o defensora de los derechos humanos?
    </string>


    <string name="lideres_03_00">Derechos de lideresas y líderes de la comunidad
    </string>
    <string name="lideres_03_01">¿Cuáles son mis derechos como defensor o defensora?
    </string>

    <string name="lideres_03_02">Tienes derecho a:
    </string>

    <string name="lideres_03_03">Ejercer la defensa de los Derechos Humanos individualmente o con otras personas.
    </string>
    <string name="lideres_03_04">A reunirte o manifestarte pacíficamente, a conformar asociaciones y organizaciones no gubernamentales.
    </string>
    <string name="lideres_03_05">A conseguir, obtener, recibir y poseer información sobre tus derechos, a dirigirte sin obstáculos y comunicarte con organizaciones no gubernamentales y del gobierno.
    </string>
    <string name="lideres_03_06">A expresar libremente tus ideas y opiniones, esto incluye debatir, criticar y presentar propuestas sobre las acciones del Estado y de las organizaciones relacionadas con los Derechos Humanos.
    </string>
    <string name="lideres_03_07">A presentar denuncias contra las políticas y acciones del Estado y a que sean resueltas.
    </string>

    <string name="lideres_03_08">A una protección efectiva por tu actividad en la defensa de los Derechos Humanos.
    </string>


    <string name="lideres_04_01">¿Las defensoras y defensores de derechos humanos necesitamos una protección especial del Estado?
    </string>

    <string name="lideres_04_02">¿Qué es el derecho a la seguridad personal?
    </string>

    <string name="lideres_04_03">¿Es la seguridad personal un derecho protegido por la constitución?
    </string>

    <string name="lideres_04_04">¿Cuándo están en riesgo mis derechos a la vida, libertad, integridad y seguridad personal?
    </string>



    <string name="lideres_05_01"> <b>Ejemplo:</b> Una mujer lideresa, trabaja
        defendiendo la restitución de tierras para las víctimas del conflicto,
        debido a esto su vida ha sido amenazada por grupos armados. \n\nElla no está obligada a dejar su actividad,
        pero, al seguir ejerciéndola está en riesgo
        su vida, y <b>es víctima de una amenaza a su seguridad personal.</b>
    </string>

    <string name="lideres_05_02">¿Qué tipo de riesgo atenta contra mi vida, libertad, integridad o seguridad personal?
    </string>

    <string name="lideres_06_01"><b>Ejemplo 1: </b> Todas las personas que conducen automóviles
        deben saber que siempre existe un riesgo de accidentalidad,
        que puede afectar su integridad personal o la de otros.\n\nEs un riesgo que está presente, pero es de carácter ordinario.\n\n
<b>Ejemplo 2:</b> María es representante de víctimas de su municipio,
        debido a esto, los grupos armados al margen de la ley
        la están amenazando enviándole panfletos con gente que no es
        de su municipio para que deje de ejercer su actividad o atentarán contra su vida.
    </string>

    <string name="lideres_06_02">¿Sabías que?
    </string>

    <string name="lideres_06_03">
        A diferencia del riesgo ordinario, María no está obligada a soportar la amenaza y mucho menos a dejar de ejercer su liderazgo, este se considera un riesgo extraordinario.
    </string>

    <string name="lideres_07_01">¿Cómo identificas qué es un riesgo extraordinario?
    </string>

    <string name="lideres_07_02">Escucha este ejemplo:
    </string>

    <string name="lideres_07_03">¿Qué sucede cuando quienes están en riesgo son mujeres que asumen la defensa de los Derechos Humanos?
    </string>

    <string name="lideres_08_01">¡Felicitaciones! \n
        ¡Ha llegado el momento de realizar la primera actividad práctica!
    </string>

    <string name="lideres_09_01">Completa las frases
    </string>

    <string name="lideres_09_02">
        Elige la palabra adecuada para completar las frases que te
        ayudarán a identificar qué es un riesgo extraordinario.
        Escribe las palabras en los espacios disponibles,
        según el orden que quieras darles.
    </string>

    <string name="lideres_09_03"> acciones - concreto \nhechos - supuestos
    </string>

    <string-array name="leaders_validation_chain">
        <item>concreto</item>
        <item>acciones-hechos</item>
        <item>hechos-acciones</item>
        <item>supuestos</item>
        <item>específico-especifico</item>
        <item>persona</item>
        <item>grupo</item>
        <item>amenaza</item>
        <item>vida-libertad</item>
        <item>libertad-vida</item>
    </string-array>

    <string name="lideres_09_03_01">concreto
    </string>

    <string name="lideres_09_03_02">acciones-hechos
    </string>

    <string name="lideres_09_03_03">hechos-acciones
    </string>

    <string name="lideres_09_03_04">supuestos
    </string>

    <string name="lideres_09_04">1. Es
    </string>

    <string name="lideres_09_05">, fundado en
    </string>

    <string name="lideres_09_06"> o
    </string>

    <string name="lideres_09_07">particulares y manifiestos, y no en
    </string>

    <string name="lideres_09_08"> específico - persona \ngrupo
    </string>

    <string name="lideres_09_08_01">específico-especifico
    </string>

    <string name="lideres_09_08_02">persona
    </string>

    <string name="lideres_09_08_03">grupo
    </string>

    <string name="lideres_09_09">2. Es
    </string>


    <string name="lideres_09_10">y se puede determinar
    </string>

    <string name="lideres_09_10_5">a quién va dirigido, ya sea a una
    </string>


    <string name="lideres_09_12"> de personas.
    </string>


    <string name="lideres_09_13"> amenaza - vida \nlibertad
    </string>

    <string name="lideres_09_13_01">amenaza
    </string>

    <string name="lideres_09_13_02">vida-libertad
    </string>

    <string name="lideres_09_13_03">libertad-vida
    </string>

    <string name="lideres_09_14">3.
    </string>

    <string name="lideres_09_15">derechos, como: la
    </string>

    <string name="lideres_09_16">, la
    </string>

    <string name="lideres_09_17"> y la integridad
    </string>

    <string name="lideres_10_01">
        No has acertado en todas las respuestas ¡Inténtalo de nuevo! \n\nRecuerda: el riesgo extraordinario es específico y se puede
        determinar a quién va dirigido, ya sea a una persona o grupo de personas.
        Es concreto, fundado en acciones o hechos particulares y no en supuestos.
        Amenaza derechos, como: la vida y la libertad
    </string>

    <string name="lideres_11_01">
        ¡Felicitaciones!
    </string>

    <string name="lideres_11_02">
        Has finalizado el primer módulo de formación,
        ya puedes ver como tus esfuerzos están dando resultados.
        Recibe con gusto tu primera insignia, ahora eres: Conse Conocedor.
    </string>

    <string name="lideres_12_01">
Módulo 2
    </string>

    <string name="lideres_12_02">
Responsabilidades de las instituciones en la prevención y protección
    </string>
    <string name="lideres_12_03">
Ya conoces tus derechos como líder o lideresa, ahora, entérate de cuáles son algunas de las responsabilidades de las instituciones en temas de prevención y protección. Ten presente que la implementación de estas medidas se realiza a través de dos estrategias diferentes: una Estrategia de Prevención y otra de Protección.
    </string>


    <string name="lideres_13_01">
¿Cuáles son las entidades con responsabilidades en las estrategias de Prevención y Protección?
    </string>

    <string name="lideres_13_02">
Ministerio del Interior.
    </string>

    <string name="lideres_13_03">
Unidad Nacional de Protección.
    </string>

    <string name="lideres_13_04">
Ministerio de Defensa Nacional.
    </string>

    <string name="lideres_13_05">
Policía Nacional.
    </string>

    <string name="lideres_13_06">
Unidad para la Atención y Reparación Integral a las Víctimas.
    </string>

    <string name="lideres_13_07">
Consejería Presidencial para los Derechos Humanos.
    </string>

    <string name="lideres_13_08">
Dirección para la Acción Integral contra Minas Antipersonales.
    </string>

    <string name="lideres_13_09">
Entidades Territoriales: Alcaldías y Gobernaciones.
    </string>

    <string name="lideres_13_10">
Ministerio Público: Procuraduría, Defensoría del Pueblo, Personerías.
    </string>

    <string name="lideres_13_11">
Fiscalía General de la Nación.
    </string>

    <string name="lideres_14_01">
        Estrategia de prevención
    </string>

    <string name="lideres_14_02">
        La estrategia de prevención busca evitar las violaciones
        a los Derechos Humanos y las infracciones al Derecho
        Internacional Humanitario, reducir los efectos ocasionados
        por los riesgos y generar garantías para la no repetición
        de los hechos.
    </string>

    <string name="lideres_14_03">
        Para la adecuada implementación de la estrategia de prevención, las Alcaldías y Gobernaciones
        deben integrar una <b>Mesa Territorial de Prevención</b> con
        las siguientes responsabilidades:
    </string>

    <string name="lideres_14_04">Identificar y proyectar los posibles escenarios de riesgo en su territorio.
    </string>

    <string name="lideres_14_05">Formular planes para la prevención de estos riesgos.
    </string>

    <string name="lideres_14_06">Vigilar y hacer seguimiento a las estrategias de los planes de prevención y protección
    </string>

    <string name="lideres_14_07">Realizar un trabajo conjunto entre las autoridades y las comunidades con el fin de mejorar la estrategia de prevención.
    </string>


    <string name="lideres_15_01">¿Cuáles son las instancias con responsabilidades en la Estrategia de Prevención?
    </string>

    <string name="lideres_15_02">¿Cuáles son las responsabilidades de la Dirección de Derechos Humanos del Ministerio del Interior, en el marco de la estrategia de prevención?
    </string>

     <string name="lideres_16_01">¿Cuáles son las responsabilidades de la Unidad Nacional de Protección, en el marco de la estrategia de prevención?
    </string>

    <string name="lideres_16_02">Apoyar al Ministerio del Interior en la selección de los territorios en donde se harán acciones preventivas.
    </string>

    <string name="lideres_16_03">Apoyar a las Alcaldías, Gobernaciones y comunidades en la implementación de las estrategias de prevención
    </string>

    <string name="lideres_16_04">¿Cuáles son las responsabilidades del Ministerio de Defensa, en el marco de la estrategia de prevención?
    </string>

    <string name="lideres_16_05">Participar a través de las Fuerzas Militares y la Policía Nacional en la identificación de riesgo, y en la formulación y seguimiento de estrategias de prevención.
    </string>

    <string name="lideres_16_06">Hacer seguimiento a la evolución de los actores que generan amenaza en la zona y contrarrestarlos según sus funciones.
    </string>

    <string name="lideres_16_07">Generar espacios de acercamiento entre las comunidades y la Fuerza Pública.
    </string>

    <string name="lideres_17_01">¿Cuáles son las responsabilidades de los Departamentos y Municipios, en el marco de la estrategia de prevención?
    </string>

    <string name="lideres_17_02">Participar en el proceso de selección de los territorios en donde se harán acciones preventivas, identificar y analizar los riesgos de su territorio e implementar estrategias de prevención.
    </string>

    <string name="lideres_17_03">Generar espacios de acercamiento entre las comunidades y las autoridades, y espacios para la rendición de cuentas de las estrategias de prevención.
    </string>

    <string name="lideres_17_04">Los municipios que no puedan implementar estrategias de prevención deberán solicitar el apoyo del departamento.
    </string>

    <string name="lideres_18_01">¡Muy bien!\n
        ¡Has explorado la estrategia de prevención!\n
        Ahora pon a prueba tu mente realizando la siguiente actividad.
    </string>

    <string name="lideres_19_01">Selecciona una o varias respuestas según lo consideres necesario
    </string>

    <string name="lideres_19_02">1. ¿Qué entidades tienen responsabilidades directas en la estrategia de prevención? Revisa el siguiente listado y haz clic sobre las opciones que consideres acertadas.
    </string>

    <string name="lideres_19_03">Contaduría General de la Nación
    </string>

    <string name="lideres_19_04">Prosperidad Social
    </string>


    <string name="lideres_19_05">Policía Nacional
    </string>


    <string name="lideres_19_06">Procuraduría General de la Nación
    </string>


    <string name="lideres_19_07">Centro Nacional de Memoria Histórica
    </string>


    <string name="lideres_19_08">Alcaldías
    </string>


    <string name="lideres_19_09">Contraloría General de la Nación
    </string>



    <string name="lideres_19_10">Defensoría del Pueblo
    </string>


    <string name="lideres_20_01">
        Recuerda que entre las entidades que tienen
        responsabilidades directas en la estrategia
        de prevención, se encuentran: la Policía Nacional,
        la Procuraduría General de la Nación, las Alcaldías y
        la Defensoría del Pueblo. \n\n
        Aunque te equivoques sigues aprendiendo ¡inténtalo de nuevo!

    </string>


    <string name="lideres_21_01">
        ¡Muy bien, respuesta correcta! ¡Continúa el recorrido!
    </string>


    <string name="lideres_22_01">Estrategia de protección
    </string>

    <string name="lideres_22_02">Esta estrategia busca la adopción de medidas de protección para personas, grupos o comunidades que se encuentran en riesgo extraordinario o extremo. La coordinación de la Estrategia de Protección está a cargo de la Unidad Nacional de Protección (UNP).
    </string>

    <string name="lideres_22_03">¿Cuáles son las responsabilidades de la Dirección de Derechos Humanos del Ministerio del Interior?
    </string>

    <string name="lideres_22_04">Crear los lineamientos y hacer seguimiento a la implementación de la política pública de protección para quienes se encuentren en situación de riesgo extraordinario o extremo.
    </string>

    <string name="lideres_23_01">¿Cuáles son las Responsabilidades de la Unidad Nacional de Protección?
    </string>

    <string name="lideres_23_02">Recibir y dar trámite a las solicitudes de protección e informar a los solicitantes las decisiones y sus motivos.
    </string>

    <string name="lideres_23_03">Coordinar la implementación de medidas preventivas de protección.
    </string>

    <string name="lideres_23_04">Evaluar el riesgo en el que se encuentran los solicitantes.
    </string>

    <string name="lideres_23_05">Presentar los casos ante el Grupo de Valoración Preliminar GVP y posteriormente al Comité de Evaluación de Riesgo y Recomendación de Medidas CERREM.
    </string>

    <string name="lideres_23_06">Hacer seguimiento e implementar las medidas de protección.
    </string>

    <string name="lideres_23_07">Trasladar a la Fiscalía General de la Nación las amenazas que se reportan en las solicitudes de protección y hacer seguimiento al avance de los procesos.
    </string>

    <string name="lideres_24_01">¿Cuáles son las Responsabilidades de la Policía Nacional?
    </string>

    <string name="lideres_24_02">Elaborar y actualizar mapas de riesgo y participar en el programa de protección.
    </string>

    <string name="lideres_24_03">Implementar las medidas de prevención y protección, a través de:
    </string>

    <string name="lideres_24_04">Curso de autoprotección: a través de este curso se pretende brindar a las personas, grupos o comunidades en situación de riesgo, elementos prácticos que permitan disminuir vulnerabilidades e incrementar capacidades a fin de realizar una mejor gestión del riesgo.
    </string>

    <string name="lideres_24_05">Patrullaje: actividad dirigida a la población en general con el fin de identificar, contrarrestar y neutralizar la amenaza.
    </string>

    <string name="lideres_24_06">Revista Policial: actividad con un enfoque particular para prevenir y disuadir, encaminada a tener una comunicación periódica con el solicitante de la medida.
    </string>

    <string name="lideres_24_07">Esquemas de protección, en lo relacionado con las personas encargadas de protegerte.
    </string>

    <string name="lideres_25_01">¿Cuáles son las Responsabilidades de la Unidad para la Atención y Reparación Integral a las Víctimas?
    </string>

     <string name="lideres_25_02">Articular servicios que puedan implementarse con las personas que se encuentran en el programa de Prevención y Protección, así como brindar información de las personas que se encuentran en el Registro Único de Víctimas.
    </string>

     <string name="lideres_25_03">Aportar información para analizar los casos y peticiones de protección.
    </string>

    <string name="lideres_26_01">¿Cuáles son las Responsabilidades de la Unidad para la Gestión de Restitución de Tierras Despojadas?
    </string>

    <string name="lideres_26_02">La Unidad para la Gestión de Restitución de Tierras Despojadas, regula los procedimientos para proteger los predios de las víctimas de desplazamiento forzado que se encuentren en un proceso de restitución, las medidas tomadas por esta Unidad tienen como objeto impedir la venta, donación, cesión u otro tipo de transferencia de títulos de propiedad de estos bienes, que se hagan en contra de la voluntad de los titulares.
    </string>

    <string name="lideres_27_01">¿Cuáles son las responsabilidades de los departamentos y municipios?
    </string>

    <string name="lideres_27_02">Orientar y brindar información en relación con el programa de protección, así como desarrollar actividades en la ruta de protección de la población víctima de desplazamiento forzado.
    </string>

    <string name="lideres_27_03">Definir, con la Unidad Nacional de Protección y las autoridades, estrategias de protección para situaciones particulares de riesgo.
    </string>

    <string name="lideres_27_04">Los departamentos deberán ser el enlace entre el nivel nacional y municipal en relación con los temas de protección.
    </string>

    <string name="lideres_27_05">Los municipios que no puedan implementar medidas de protección deberán solicitar el apoyo del departamento.
    </string>

    <string name="lideres_28_01">¡Buen trabajo!\n ¡Has llegado al final del módulo! Ahora, pon a prueba tu mente realizando la siguiente actividad.
    </string>

    <string name="lideres_29_01">Selecciona una o varias respuestas según lo consideres necesario
    </string>

    <string name="lideres_29_02">1. ¿Qué entidades tienen responsabilidades directas en la estrategia de protección? Revisa el siguiente listado y haz clic sobre las opciones que consideres acertadas.
    </string>

    <string name="lideres_29_03">Archivo General de la Nación
    </string>

    <string name="lideres_29_04">Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado
    </string>

    <string name="lideres_29_06">Unidad para la Gestión de Restitución de Tierras Despojadas
    </string>

    <string name="lideres_29_07">Policía Nacional
    </string>

    <string name="lideres_29_08">Centro Nacional de Memoria Histórica
    </string>

    <string name="lideres_29_09">Gobernaciones
    </string>

    <string name="lideres_29_10">Agencia Nacional del Espectro
    </string>

    <string name="lideres_29_11">Unidad para la Atención y Reparación Integral a las Víctimas
    </string>


    <string name="lideres_30_01">
Recuerda que entre las entidades que tienen responsabilidades directas en la estrategia de prevención, se encuentran: la Policía Nacional, Unidad para la Gestión de Restitución de Tierras Despojadas, las Gobernaciones y la Unidad para la Atención y Reparación Integral a las Víctimas.
\n\nAunque te equivoques sigues aprendiendo ¡inténtalo de nuevo!

    </string>

    <string name="lideres_31_01">
        ¡Felicitaciones! Ya puedes ver como tus esfuerzos están dando resultados. Sigue coleccionando insignias, ahora eres: \n
        Conse Avanzado.
    </string>


    <string name="lideres_32_00">Módulo 3
    </string>
    <string name="lideres_32_01">Rutas estatales de protección individual para lideresas y líderes
    </string>

    <string name="lideres_32_02">Ahora que conoces tus derechos y las responsabilidades del Estado a la hora de protegerlos, entérate cómo utilizar esta información para acceder a las rutas estatales de protección.
\n\nEn Colombia existen dos programas de protección, estos son:
    </string>

    <string name="lideres_32_03">El Programa de Prevención y Protección de los Derechos a la Vida, la Libertad, la Integridad y la Seguridad de Personas, Grupos y Comunidades del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección. (Programa del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección).
    </string>

    <string name="lideres_32_04">Y el Programa de Protección para Víctimas y Testigos de la Ley de Justicia y Paz.
    </string>

    <string name="lideres_33_02">El Programa de Protección para Víctimas y Testigos de la Ley de Justicia y Paz (Ley 975 de 2005) es para aquellas personas que se encuentran en riesgo como consecuencia directa de su condición de víctima, dentro de un proceso de Justicia y Paz.

\n\nSi eres parte de un proceso de Justicia y Paz y tu riesgo o amenazas son consecuencia de participar en este proceso, esta es tu ruta adecuada de protección. Para iniciar debes acercarte a la Policía Nacional, donde te remitirán a su enlace de Derechos Humanos para que te acompañe y active la ruta.
    </string>

    <string name="lideres_34_01">Recomendación:
    </string>

    <string name="lideres_34_02">Antes de iniciar una de las rutas para acceder a medidas de protección solicita tu inclusión en el Registro Único de Víctimas y denuncia la situación ante la Fiscalía General de la Nación, estos procesos no son necesarios para acceder a las medidas de protección, pero sí facilitarán la ruta, ya que contarás con un análisis previo de tu caso. Y como beneficio adicional, podrás ser destinatario de Medidas de Atención, Asistencia y Reparación Integral.
    </string>
    <string name="lideres_34_03">Declara ante el Ministerio Público en el marco de la Ley 1448 de 2011, acudiendo a: Procuradurías, Personerías o la Defensoría del Pueblo y solicita la inscripción en el Registro Único de Víctimas para poder ser destinatario de Medidas de Atención, Asistencia y Reparación Integral.

    </string>
    <string name="lideres_34_04">Denuncia ante la Fiscalía General de la Nación, para que inicien un proceso de investigación y sanción a los responsables. Puedes encontrar oficinas de la Fiscalía en las Unidades de Reacción Inmediata (URI), Salas de Atención al Usuario (SAU), las Casas de Justicia y los Centros de Atención Especializada.
    </string>

    <string name="lideres_34_05">También puedes presentar tu denuncia ante la Policía Judicial: CTI de la Fiscalía; SIJIN y DIJIN de la Policía.
    </string>

    <string name="lideres_35_01">Recuerda mencionar cómo fueron las amenazas o los hechos, y mencionar cómo se relacionan con tu actividad como lideresa o líder.

\n\nSi debido a la amenaza te desplazaste de tu territorio debes informarlo.

\n\nEl Ministerio Público enviará la declaración a la Unidad para las Víctimas la cual tiene 60 días hábiles, después de recibida la declaración, para informar si te incluyeron o no en el RUV.

\n\nCon la declaración, puedes solicitar en la Alcaldía una ayuda humanitaria inmediata (no es necesario esperar la respuesta de la Unidad para las Víctimas).
    </string>

    <string name="lideres_36_01">¿Cómo se implementa la ruta del programa del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección?
    </string>

    <string name="lideres_36_02">Lo primero que debes saber es que existe un programa de Protección Individual y un Programa de Protección Colectiva.
\n\nPulsa sobre la flecha del Programa de Protección Individual para conocer los pasos que debes seguir.
    </string>


    <string name="lideres_36_03">Programa de Protección Individual
    </string>

    <string name="lideres_36_04">Programa de Protección Colectiva
    </string>

    <string name="lideres_37_01">¿Cuál es la población que puede acceder a esta ruta y bajo qué condiciones?
    </string>

    <string name="lideres_37_02">Para ser parte de las medidas de protección debes encontrarte en alguna de las siguientes poblaciones:
    </string>

    <string name="lideres_37_03">Dirigentes de grupos políticos (especialmente de oposición), de grupos que suscribieron acuerdos de paz con el Gobierno Nacional.
    </string>

    <string name="lideres_37_04">Dirigentes o activistas de organizaciones de Derechos Humanos, de víctimas, sindicales, sociales, cívicas, gremiales, comunales o campesinas.
    </string>

    <string name="lideres_37_05">Miembros de grupos étnicos.
    </string>

    <string name="lideres_37_06">Miembros de la misión médica, periodistas, comunicadores sociales, docentes.
    </string>

    <string name="lideres_37_07">Testigos de violaciones a los Derechos Humanos y al Derecho Humanitario.
    </string>

    <string name="lideres_37_08">Dirigentes, líderes, representantes de población desplazada o reclamantes de tierras.
    </string>

    <string name="lideres_37_09">Servidores o ex servidores públicos con responsabilidad en Derechos Humanos.
    </string>

    <string name="lideres_37_10">Apoderados de procesos judiciales por violaciones a los Derechos Humanos y al Derecho Humanitario.
    </string>

    <string name="lideres_38_01">¿Sabías que?
    </string>

    <string name="lideres_38_02">Tú puedes decidir dónde iniciar tu ruta de protección, es decir, puedes acudir directamente ante la Unidad Nacional de Protección (UNP) o puedes acudir a una entidad territorial, como Alcaldías o Gobernaciones, las cuales podrán implementar la ruta de protección si cuentan con los mecanismos y/o recursos necesarios. Si no se encuentran en la capacidad de atenderte te remitirán a la UNP.
\n\nA continuación te presentamos la ruta a seguir para las dos entidades:
    </string>

    <string name="lideres_45_01">
        Llego el momento de practicar lo aprendido, realizar la siguiente actividad y... ¡Felicitaciones! \nHabrás finalizado el tercer módulo del curso.
    </string>

    <string name="lideres_46_01">Lee atentamente las siguientes situaciones y contesta sí o no a la pregunta.
    </string>

    <string name="lideres_46_02">1. Juan es un joven estudiante al que le gusta hacer fiestas en su casa hasta altas horas de la noche y con mucho volumen. Su vecino lo amenaza con hacerle daño si no deja de hacer estas actividades. ¿Es el programa del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección el adecuado para Juan?
    </string>

    <string name="lideres_46_03">SÍ
    </string>

    <string name="lideres_46_04">NO
    </string>

     <string name="lideres_47_02">2. Camilo fue nombrado representante de la Mesa Nacional de Víctimas de Desplazamiento Forzado la semana pasada. Desde hace cuatro meses le debe dinero a José, quien le prestó para comprar un televisor. El día de hoy después de regresar de una jornada de la Mesa, se encuentra con José quien le dice que si no le paga mañana, le hará daño. ¿Es el programa del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección el adecuado para Camilo?
    </string>

    <string name="lideres_48_02">3. La señora Constanza es profesora de una escuela donde enseña derechos humanos y derechos de las víctimas del conflicto. Un grupo armado al margen de la Ley le ordena no volver a hablar de estos temas o le hará daño. ¿Es el programa del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección el adecuado para la señora Constanza?
    </string>

    <string name="lideres_49_01">No has acertado en todas las respuestas, pero, aunque te equivoques sigues aprendiendo \n¡Inténtalo de nuevo!
\n\nTen en cuenta que: para hacer parte del programa debes estar dentro de la población objetivo  y el riesgo que corres debe ser consecuencia de tu actividad como líder o lideresa.
    </string>

    <string name="lideres_50_01">¡Excelente!\n
        Te has esforzado y ahora te has ganado la insignia de Conse Experto
        \n¡Buen trabajo!
    </string>

    <string name="lideres_51_01">Módulo 4
    </string>

    <string name="lideres_51_02">Rutas estatales de protección colectiva para lideresas y líderes
    </string>

    <string name="lideres_51_03">La Ruta de Protección Colectiva tiene muchos aspectos similares a la Ruta de Protección Individual, a continuación, algunos aspectos a tener en cuenta, en primer lugar, debes saber cuál es la población que puede acceder a esta ruta y bajo qué características.
    </string>

    <string name="lideres_52_01">Rutas estatales de protección colectiva para lideresas y líderes
    </string>


    <string name="lideres_52_02">La población objeto del programa de protección colectiva será:
    </string>


    <string name="lideres_52_03">Grupos, comunidades, organizaciones sociales o políticas de las poblaciones objeto para el Programa del Ministerio del Interior y de la Unidad Nacional de Protección. Continúa leyendo, en la siguiente pantalla encontrarás información detallada.
    </string>

    <string name="lideres_52_01_01">Esta es la población que se beneficia con el programa de protección colectiva:
    </string>
    <string name="lideres_52_01_02">Grupos políticos
    </string>
    <string name="lideres_52_01_03">Grupos que suscribieron acuerdos de paz con el Gobierno Nacional
    </string>
    <string name="lideres_52_01_04">Organizaciones de Derechos Humanos, de víctimas, sindicales, sociales, cívicas, gremiales, comunales o campesinas
    </string>
    <string name="lideres_52_01_05">Comunidades étnicas
    </string>
    <string name="lideres_52_01_06">Misión médica, periodistas, comunicadores sociales, docentes
    </string>
    <string name="lideres_52_01_07">Testigos y víctimas de violaciones a los Derechos Humanos y al Derecho Humanitario
    </string>
    <string name="lideres_52_01_08">Población desplazada, reclamantes de tierras
    </string>
    <string name="lideres_52_01_09">Servidores o ex servidores públicos con responsabilidad en Derechos Humanos
    </string>
    <string name="lideres_52_01_10">Apoderados de procesos judiciales por violaciones a los Derechos Humanos y al Derecho Humanitario.
    </string>

    <string name="lideres_53_01">Estos grupos, comunidades u organizaciones deberán contar con un reconocimiento jurídico o social.
\n\nPuedes activar la Ruta Colectiva de Protección, por iniciativa propia, sin embargo, es mejor si eres el representante de un colectivo o presentas la solicitud en acuerdo con tu comunidad u organización. Inicia dirigiéndote a la Unidad Nacional de Protección.
    </string>


    <string name="lideres_58_01">Ahora que has terminado de revisar las rutas de protección disponibles para líderes y lideresas, observa atentamente el siguiente video que te ayudará a reforzar el conocimiento adquirido.
    </string>

    <string name="lideres_60_01">Lee atentamente las siguientes situaciones y contesta sí o no a la pregunta.
    </string>

    <string name="lideres_60_02">1. María es la representante de una organización que trabaja por los derechos de mujeres víctimas de violencia. Ella inició su trabajo como defensora después de una agresión que sufrió y que quedo en la impunidad; recientemente su agresor ha regresado y amenaza con atentar contra ella ¿Es la Ruta de Protección Colectiva la adecuada para María?
    </string>

    <string name="lideres_61_02">2. Juan es desde hace varios años, líder de una comunidad que trabaja por la restitución de las tierras que perdieron en el marco del conflicto. Debido a esto, grupos armados al margen de la ley lo han estado siguiendo y ahora amenazan con atentar contra él y los otros miembros de la comunidad que han logrado identificar. ¿Es la Ruta de Protección Colectiva la adecuada para Juan y su comunidad?
    </string>

    <string name="lideres_62_02">3. Jacobo fue víctima de desplazamiento forzado. Actualmente se encuentra en un proceso de restitución de tierras y lo están amenazando por seguir en el proceso. Quiere solicitar protección colectiva, para él y su familia, ya que hace parte de la gran cantidad de personas que se encuentran en esa misma situación. ¿Es la Ruta de Protección Colectiva la adecuada para Jacobo?
    </string>

    <string name="lideres_63_01">No has acertado en todas las respuestas ¡Inténtalo de nuevo!
        \n\nTen en cuenta que: para hacer parte del Programa de Protección Colectiva debes hacer parte de un grupo, comunidad u organización y debe existir una relación directa entre los hechos y las actividades o la pertenencia al grupo.
    </string>


    <string name="lideres_64_01">¡Felicitaciones!
    </string>

    <string name="lideres_64_02">¡Muy bien! ¡Sembraste esfuerzo y ahora cosechas logros! Como premio a tu constancia recibe la insignia de \nConse Estrella.
\n\n¡Felicitaciones, has terminado todos los módulos del curso!

    </string>


    <string name="about_community_download">Descarga o comparte la auditoría
    </string>
    <string name="course_1_5_b_5">Violencia sexual, explotación sexual o abuso sexual.</string>

    <string-array name="about_my_community">
        <item><b>¿Te has detenido a analizar los riesgos que corren las niñas y mujeres de tu comunidad?</b> \n\n
    A continuación, te brindamos una herramienta para analizar los riesgos de violencia basada en género para mujeres y niñas en tu comunidad. \n\n
Esta herramienta está basada en la observación. \n\n
Si tu comunidad es muy insegura, no deberías completar este cuestionario caminando. En ese caso, se recomienda observar y retener información mentalmente, para posteriormente completar el formato en un lugar seguro.\n\n

A través de esta herramienta puedes obtener información acerca de tu comunidad en los siguientes aspectos: características generales, acceso a servicios básicos, salud, alimentación, seguridad, presencia institucional.
\n\n
Una vez completes la herramienta, podrás utilizarla para trabajar con tu comunidad, así como con autoridades, organizaciones humanitarias, agencias de Naciones Unidas, ONGs en acciones de prevención y mitigación de riesgos.
\n\n
Así mismo, podrá serte útil para hacer incidencia ante los funcionarios públicos y gestionar recursos, proyectos y programas especiales que permitan disminuir los riesgos de protección que enfrentan mujeres y niñas.
\n\n
Pasos a seguir:\n\n
1) Descarga e imprime la herramienta\n
2) Observa y responde las preguntas\n
3) ¡Ahora tienes un mejor panorama sobre los riesgos en tu comunidad!</item>
        <item><b>¿Has analizado los riesgos de protección que corren líderes y lideresas en tu comunidad? </b> \n\n
    A continuación, te brindamos una herramienta para analizar los riesgos de protección que enfrentan líderes y lideresas en tu comunidad.\n

    \nEsta herramienta está basada en la observación.\n
\nSi tu comunidad es muy insegura, no deberías completar este cuestionario caminando. En ese caso, se recomienda observar y retener información mentalmente, para posteriormente completar el formato en un lugar seguro.
\n\n
A través de esta herramienta puedes obtener información acerca de tu comunidad en los siguientes aspectos: características generales, acceso a servicios básicos, salud, alimentación, seguridad, presencia institucional.
\n\n
Una vez completes la herramienta, podrás utilizarla para trabajar con tu comunidad, así como con autoridades, organizaciones humanitarias, agencias de Naciones Unidas, ONGs en acciones de prevención y mitigación de riesgos.
\n\n
Así mismo, podrá serte útil para hacer incidencia ante los funcionarios públicos y gestionar recursos, medidas de protección individuales y colectivas, proyectos y programas especiales que permitan disminuir los riesgos de protección que enfrentan líderes y lideresas.
\n\n
Pasos a seguir:\n
1) Descarga e imprime la herramienta\n
2) Observa y responde las preguntas\n
3) ¡Ahora tienes un mejor panorama sobre los riesgos de protección en tu comunidad!</item>
    </string-array>


    <string name="tag_end_mod_1">end_mod_1
    </string>

    <string name="tag_end_mod_2">end_mod_2
    </string>

    <string name="tag_end_mod_3">end_mod_3
    </string>

    <string name="tag_end_mod_4">end_mod_4
    </string>
    <string name="send_alert_schedule">De lunes a viernes de 8:00 am a 4:30 pm</string>
    <string name="linea_01800">Unidad Nacional de Proteccion línea nacional <b>018000118228</b></string>
    <string name="linea_4269800">Unidad Nacional de Protección en Bogotá <b>(1) 4269800</b></string>
    <string name="progress_link_indication">Puedes volver al incio de cada módulo pulsando sobre el ícono correspondiente</string>
    <string name="your_phone_tittle_h2">Tu teléfono</string>
    <string name="message_template">Teléfono: \n %1$s \n\n\n Mensaje:\n %2$s</string>
    <string name="et_contact_phone">Teléfono de contacto</string>


    <string-array name="conse_end_mod_tittles_male">
        <item>Consejero Conocedor</item>
        <item>Consejero Experto</item>
        <item>Consejero Avanzado</item>
        <item>Consejero Estrella</item>
    </string-array>

    <string-array name="conse_end_mod_tittles_female">
        <item>Consejera Conocedora</item>
        <item>Consejera Experta</item>
        <item>Consejera Avanzada</item>
        <item>Consejera Estrella</item>
    </string-array>


    <string-array name="conse_end_mod_text_vbg">
        <item>¡Es un honor concederte el título de %1$s!</item>
        <item>Ahora debo llamarte %1$s. ¡Buen trabajo!</item>
        <item>¡Mira que lejos estás del inicio! ¡Felicitaciones ya eres %1$s! ¡Ve por más!</item>
        <item>Te has esforzado al máximo y has logrado cumplir la meta. Finalmente has alcanzado el último nivel ¡Felicitaciones %1$s!</item>
    </string-array>

    <string-array name="conse_end_mod_text_leaders">
        <item>Has finalizado el primer módulo de formación,
        ya puedes ver como tus esfuerzos están dando resultados.
        Recibe con gusto tu primera insignia, ahora eres: %1$s!.</item>
        <item>¡Felicitaciones! Ya puedes ver como tus esfuerzos están dando resultados. Sigue coleccionando insignias, ahora eres: \n
        %1$s!.</item>
        <item>¡Excelente!\n
        Te has esforzado y ahora te has ganado la insignia de %1$s!
        \n¡Buen trabajo!</item>
        <item>¡Muy bien! ¡Sembraste esfuerzo y ahora cosechas logros! Como premio a tu constancia recibe la insignia de \n%1$s.
\n\n<b>¡Felicitaciones, has terminado todos los módulos del curso!</b></item>
    </string-array>

</resources>
