<resources>
    <string name="app_name">Conse</string>

    <string name="title_activity_welcome">Welcome</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="start_video">Ver video</string>
    <string name="register_tittle">Completa tu perfil:</string>
    <string name="name_et_hint">Tus nombres</string>
    <string name="name_et_last_name">Tus apellidos</string>
    <string name="name_et_birth_date_hint">DÍA/MES/AÑO</string>
    <string name="birth_date_tittle_h2">Fecha de nacimiento</string>
    <string name="document_tittle_h2">Documento de identidad</string>
    <string name="document_number_et_last_name">Número de documento</string>
    <string name="gender_tittle_h2">Género</string>
    <string name="is_nrc_beneficiary_checkbox">Soy beneficiario de los programas NRC</string>
    <string name="account_tittle_h2">Usuario Conse</string>
    <string name="pasword_et_last_name">Contraseña, 8 caracteres</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="email_et_hint">Correo electrónico</string>
    <string name="ethnic_group_tittle_h2">Grupo étnico</string>
    <string name="geographic_location_tittle_h2">Localizacion geográfica</string>
    <string name="condition_tittle_h2">Condición</string>
    <string name="origin_town_tittle_h2">Municipio</string>
    <string name="user_profile_tittle_h2">Perfil del usuario</string>
    <string name="accept_terms_conditions_checkbox">Acepto los términos, condiciones, políticas de privacidad y de tratamiento de datos</string>
    <string name="getting_app_conf">Obteniendo configuración de aplicación</string>
    <string name="select_hint">Seleccione</string>
    <string name="must_fill_field">Debe diligenciar este campo</string>
    <string name="must_select_option">Debe seleccionar una opción</string>
    <string name="you_must_accept_t_c">Debes aceptar términos y condiciones</string>
    <string name="must_complete_information">Debe completar información</string>
    <string name="registering_user">Registrando usuario...</string>
    <string name="add_contacts_tittle">Configura el botón de alerta</string>
    <string name="add_contact_message">Selecciona dos contactos de confianza a quienes les llegarán las alertas en caso que te encuentres en una situación de riesgo.</string>
    <string name="contact_no_has_number">El contacto no tiene número telefónico</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="send_alert_tittle">Haz una prueba de funcionamiento</string>
    <string name="send_alert_indications">MANTÉN PULSADO EL BOTÓN PARA ENVIAR</string>
    <string name="send_alert_touch_message_example">\"Estoy probando el envío de un mensaje de alerta\"</string>
    <string name="send_alert_touch_tittle">¿Estás seguro de enviar esta alerta?</string>
    <string name="send_alert_success">Tu alerta ha sido enviada con éxito</string>
    <string name="select_avatar_message">Inicia por escoger el género, después, podrás definir las características físicas que más te gusten para tu Consejero o Consejera ¡Será quien te acompañe mientras usas la aplicación!</string>
    <string name="select_avatar_tittle">Arma tu Conse</string>
    <string name="let_start_message">Hola soy tu Conse y voy a estar acompañándote en este recorrido. Traigo mucha información y herramientas que me gustaría compartir contigo</string>
    <string name="let_start_tittle">¡Iniciemos!</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="home_tittle">Selecciona un curso para comenzar</string>
    <string name="missing_avatar_selection">Falta seleccionar una parte del ávatar</string>
    <string name="confirm_password_et">Confirmar contraseña</string>
    <string name="password_not_matches">Las contraseñas no coinciden</string>
    <string name="vbg_course_start_message">Recibe la bienvenida al contenido de Atención y Prevención de Violencias Basadas en Género, prepárate para conocer la respuesta a preguntas como: ¿Qué es violencia de género?, ¿Todas las violencias son iguales?, ¿Cómo puedo protegerme?, ¿Dónde puedo encontrar ayuda? Resuelve tus dudas y recibe mucha más información  sobre cómo prevenir y actuar en casos de violencia basada en género.</string>
    <string name="vbg_course_start_tittle">Atención y Prevención de Violencias Basadas en Género</string>

    <string name="number_1">1</string>
    <string name="number_2">2</string>
    <string name="number_3">3</string>
    <string name="number_4">4</string>
    <string name="number_5">5</string>
    <string name="number_6">6</string>
    <string name="number_7">7</string>
    <string name="number_8">8</string>
    <string name="number_9">9</string>
    <string name="number_10">10</string>
    <string name="number_11">11</string>

    <string name="course_1_1_a">¿Qué son las Violencias Basadas en Género</string>
    <string name="course_1_1_b">Son aquellas \r\nformas de violencia que \r\n se ejercen contra una persona por su condición de género o sexo, y que responden a relaciones \r\ndesiguales de poder entre \r\nhombres y mujeres</string>
    <string name="course_1_1_c">Guia divulgadora de ONU Mujeres</string>
    <string name="course_1_1_d">La VBG puede ser ejercida conra personas que no se adecuan a lo esperado por la sociedad según su sexo, como es el caso de personas con orientación sexual diversa (gays, lebianas, y bisexuales) o con identidad de género diversa (transexuales), pero se ejerce principalmente contra mujeres, niñas y adolecentes, de alli que cuando se hable de violencia de g´nero, se asocie mayormente con violencia contra las mujeres</string>
    <string name="course_1_1_e">¡Ahora sí, estás lista para iniciar!</string>
    <string name="course_1_2_a">¿Cómo saber si soy víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_2_b">El prmer paso para identificar si eres vícitma de violencia es tener claro ¿qué se entiende por violencia contra las mujeres?</string>
    <string name="course_1_2_c">La ley define la violencia contra las mujeres como:</string>
    <string name="course_1_2_d">"Cualquier acción u omisión, que le cause muerte, daño o sufrimiento fisico, sexual, psicologico, economico o patrimonial por su condición de mujer, así como las amenazas de tales actos, la coacción o la privación arbitraria de la libertad, bien sea que se presente en el ámbito público o privado"</string>
    <string name="course_1_2_e">(Ley 1257/08, art.2).</string>
    <string name="course_1_2_f">Módulo 1</string>
    <string name="course_1_3_a">¿Cómo saber si soy victima de violencia?</string>
    <string name="course_1_3_b">Según la ley, la violencia contra las mujeres presenta las siguientes caracteristicas</string>
    <string name="course_1_3_1_c">Te ocurre por ser mujer. Esto significa que ser mujer es lo que te pone en riesgo</string>
    <string name="course_1_3_2_c">Te puede ocurrir a ti o a cualquier mujer, no hay excepciones.</string>
    <string name="course_1_3_3_c">Es un delito y por lo tanto merece un castigo o pena.</string>
    <string name="course_1_3_4_c">Puede ocasionarte un daño, sufrimiento o muerte. También incluye las amenazas de cometer esos hechos.</string>
    <string name="course_1_3_5_c">Se puede presetar en cualquier tipo de espacio público o privado dónde desarolles tus actividades.</string>
    <string name="course_1_4_a">Conoce cada uno de los ámbitos donde se presenta la violencia.</string>
    <string name="course_1_4_b">Pulsa sobre el triángulo dentro del circulo para escuchar la descripción de cada uno de los ámbitos</string>
    <string name="course_1_4_1_a">En la familia</string>
    <string name="course_1_4_2_a">En la comunidad</string>
    <string name="course_1_4_3_a">En el ámbito estatal</string>
    <string name="course_1_4_4_a">En el conflicto armado</string>
    <string name="course_1_5_a">Si crees ser victima de violencia en el marco del conflicto armado hay varios factores adicionales que debes tener en cuenta, revisa la siguiente infografia con información sobre el tema:</string>
    <string name="course_1_5_b">La corte constitucional reconoció que las mujeres, por su condición de mujeres, en el conflicto armado enfrentan riesgos diferentes a los que viven los hombres. Estos son:</string>
    <string name="course_1_5_c">Esclavización o explotación para realizar lores considerados como femeninos y labores de la casa como cocinar, lavar o cuidar enfermos.</string>
    <string name="course_1_5_d">Reclutamiento forzado de tus hijos e hijas por grupos armado ilegales</string>
    <string name="course_1_5_e">Señalamientos o venganzas por tu relación o contacto con integrantes de algún grupo armado.</string>
    <string name="course_1_5_f">Riesgos por tu labor de liderazgo o pertenencia a una organización comunitaria, social o politica</string>
    <string name="course_1_5_g">Persecución y asesinato por la imposición de normas de comportamiento relacionadas con el vestuario, horarios y relaciones personales</string>
    <string name="course_1_5_h">Despojo de tierras y del patrimonio</string>
    <string name="course_1_5_i">Pertenencia a una comunidad indigena o afrocolombiana</string>
    <string name="course_1_5_j">Perdida y ausencia del compañero o esposo durante el desplazamiento</string>
    <string name="course_1_5_k">Explotación minera ilegal</string>
    <string name="course_1_5_l">Identidad y orientación de género diversa.</string>
    <string name="course_1_6_a">Otro aspecto a tener en cuentra es que, aunque no existe un listado de hechos que se consideren violentos contra las mujeres, la ley describe que las siguientes modalidades mediante las cuales se puede manifestar violencia en cualquiera de los espacios mensionados anteriormente</string>
    <string name="course_1_6_b">Los siguientes son los tipos de violencia a los que estan expuestas las mujeres; conocerlos te puede ayudar a identificar si eres victima. Pulsa sobre el triangulo dentro del circulo para escuchar el audio con su descripción</string>
    <string name="course_1_7_a">Violencia física</string>
    <string name="course_1_7_b">Violencia sexual</string>
    <string name="course_1_7_c">Violencia psicológica</string>
    <string name="course_1_7_d">Violencia economica o patrimonial</string>
    <string name="course_1_7_e">Por último, pero no menos importante, adopta los siguientes consejos como leyes inquebrantables para tu vida diaria</string>
    <string name="course_1_8_a">Nunca olvides que...</string>
    <string name="course_1_9_a">¡Buenísimo! Has finalizado tu primer módulo de formación, responde al siguiente crucigrama y recibiras tu primer reconocimiento.</string>
    <string name="course_1_10_a">Completa el crucigrama. Pulsa doble clic sobre el número para ver la pista</string>
    <string name="course_1_11_a">No has acertado en todas las respuestas, pero no te desanimes ¡Que sea un motivo para lograrlo en tu próximo intento!</string>
    <string name="course_1_12_a">¡Buen trabajo!</string>
    <string name="course_1_12_b">¡Es un honor concederte el titulo de Consejera Conocedora!</string>
    <string name="course_1_13_a">¿Qué derechos tengo?</string>
    <string name="course_1_13_b">Ahora que sabes qué es la víolencia de género, donde se puede presentar y por parte de quien, es hora de que sepas cómo puedes protegerte. Si te reconoces como una mujer víctima de cualquier tipo de ciolencia, incluidas las cometidas en el conflicto armado, y decides acudir a una entidad de tu minicipio en busca de ayuda, primero ten presente cuáles son tus derechos según la ley:</string>
    <string name="course_1_13_c">Como mujer victima de violencia, tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_13_d">Módulo 2</string>
    <string name="course_1_13_e">¡Muy bien! ¡Has explorado todo el contenido! Realiza la siguiente prueba y consigue el titulo de Consejera Experta</string>
    <string name="course_1_16_c">Revisa el siguiente listado y y haz clic sobre las tres opciones que consideres acertadas.</string>
    <string name="course_1_16_e">Como mujer víctima de violencia, tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_16_f">A una atención integral, oportuna, especializada y de calidad.</string>
    <string name="course_1_16_g">A pasar por el proceso de conciliación, ent todos los conflictos el primer paso debe ser siempre la conciliación</string>
    <string name="course_1_16_h">A un trato humano, respetuoso y digno</string>
    <string name="course_1_16_i">A que se te comuniquen todas las decisiones que puedan afectar tus derechos</string>
    <string name="course_1_16_j">A que la comunidad se entere de lo ocurrido para que puedan identificarte a ti y a tu familia como víctimas</string>


    <string name="clue_1">psicologica</string>
    <string name="clue_2">fisica</string>
    <string name="clue_3">sexual</string>
    <string name="clue_4">economica</string>
    <string name="clue_5">familia</string>
    <string name="clue_6">armado</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="send_alert_message">Estoy en PELIGRO, necesito ayuda URGENTE</string>

    <string name="course_1_14_a">Organizaciones de mujeres y redes comunitarias</string>
    <string name="course_1_14_b">Despachos de oficinas municipales que intervienen en la atención a las muejeres, como: Personerías, Policia judicial, Defensores de familia (funcionarios o funcionarias del instituto colobiano de bienestar familiar, ICBF), Comisarios de familia, Fiscales o jueces</string>
    <string name="course_1_14_c">Entidades de la gobernación o alcaldia, como: secretarias o consejerias de la mujer u oficinas de género</string>
    <string name="course_1_14_d">Llama a la línea de orientación a las mujeres vñictimas de violencia número 155 desde tu teléfono fijo o celular, de manera gratuita, durante las 24 horas del día, todos los días de la semana.</string>
    <string name="course_1_14_e">Si la violencia es contra niños, niñas y adolecentes, comunícate a la línea 141 del ICBF desde tu teléfono fijo o celular, de manera gratuita, durante las 24 horas del día, todos los días de la semana.</string>
    <string name="course_1_15_a">¿Qué puedo hacer si creo ser victima de violencia?</string>
    <string name="course_1_15_b">Solicita atención en salud</string>
    <string name="course_1_15_c">Tienes el derecho de acudir o ser transladada un centro de salud, hospital o clínica, para que te brinden la atención médica y psicológica</string>
    <string name="course_1_15_d">Ten en cuenta...</string>
    <string name="course_1_16_a">¿Qué puedo hacer si creo ser victima de violencia?</string>
    <string name="course_1_16_b">Centros de salud, hospitales o clinicas de cualquier nivel. \r\nSi requieres atención especializada esmas probable conseguirla en hospitales o clinicas de ciudades capitales.</string>
    <string name="course_1_17_a">Accede a la justicia</string>
    <string name="course_1_17_b">Tienes derecho a que los hechos sean investigados y que el agresor sea juzgado y castiado, asi tu podrás exigir la reparación de los daños que has sufrido y la no repetición de los hechos.</string>
    <string name="course_1_18_a">Presentar tu denuncia en:</string>
    <string name="course_1_18_b">Fiscalia General de la Nación.\r\nÉsta atiende en:</string>
    <string name="course_1_18_c">Unidades de reacción inmediata (URI).</string>
    <string name="course_1_18_d">Salas de Atención al Usuario</string>
    <string name="course_1_18_e">Casas de justicia</string>
    <string name="course_1_18_f">Centros de Atención especializada como: CAIVAS (Centro de Atención e Investigación Integral a las Victivas de Delitos Sexuales), CAVIF (Centro de Atención e Investigación Integral contra la Violencia Intrafamiliar) y el CAVIP (Centro de Atención Penal Integral a Victimas).</string>
    <string name="course_1_18_g">Presenta tu denuncia ante Policia Judicial: CTI de la Fiscalía; SIJIN y DIJIN de la Policia</string>
    <string name="course_1_18_h">Si en tu municipio no estan presentes las entidades mencionadas puedes ir a la Policía Nacional o Comisarías de Familia.</string>
    <string name="course_1_19_a">Solicita medidas de protección</string>
    <string name="course_1_19_b">Tienes derecho a proteger tu integridad y la de tus hijos e hijas y poner fin a la violencia. Para ello, existen medidas especificas e inmediatas conocidas como "medidas de protección" que pueden ser otorgadas por las autoridades competentes.</string>
    <string name="course_1_20_a">Si los hechos violendos suceden en un contexto diferente al familiar o si son conocidos por la Fiscalia:</string>
    <string name="course_1_20_b">Una vez has presentado la denuncia o si la Fiscalia ha iniciado la investigación, tu o la Fiscalia pueden solicitar al Juez de Control de Garanticas designado, la medida de protección</string>
    <string name="course_1_20_c">Si se trata de hechos violentos que ocurren en el contexto familiar y son conocidos por la Fiscalia, el caso luego será enviado a la Comisaria de Familia o Juez para que continuen con el procedimiento.</string>
    <string name="course_1_21_a">Hechos violentos que ocurren en el contexto </string>
    <string name="course_1_21_b">Solicitala a la Comisaria de Familia</string>
    <string name="course_1_21_c">Su en tu minicipio no hay Comisaria de Familia, puedes pedir la medida de protección al Juez Civil o Promiscuo Municipal.</string>
    <string name="course_1_21_d">La solicitud la puedes hacer tú, un familiar, el defensor de familia (Instituto Colombia de Bienestar Familiar ICBF) o cualquier otra persona que actué en tu nombre.</string>
    <string name="course_1_21_e">Recibiras medidas de protección de tipo provisional, de acuerdo con la gravedad de los hechos, y hasta tanto se agoten las etapas del procedimiento.</string>
    <string name="course_1_22_a">Si los hechos violentos ocurren en el contexto familiar y forma parte de una comunidad infigena:</string>
    <string name="course_1_22_b">Solicitala a respectiva autoridad indigena</string>
    <string name="course_1_22_c">Si ésta no puede asegurar las medidas adeucadas o tú no quieres que tu comunidad se entere de lo ocurrido, puedes decir a las autoridades estatales mencionadas anteriormente.</string>
    <string name="course_1_23_a">Solicita medidas de atención</string>
    <string name="course_1_23_b">Tienes derecho, si es necesario, a acceder a servicios temporales de habitación, alimentación y/o trasnporte para ti y tus hijos e hijas. Estos servicios forman parte de tu derecho fundamental a la salud.</string>
    <string name="course_1_24_a">Juez decontrol de garantias, si los hechos son conocidos por la Fiscalia General de la Nacion o si se trata de hechos violentos que suceden en un espacio diferente al familiar.</string>
    <string name="course_1_24_b">Comisaria de Familia, en caso que se trate de hechos violentos que ocurren en el contexto familiar</string>
    <string name="course_1_24_c">Si en tu municipio no hay Comisaria de Familia, puedes pediras al Juez Civil o Promiscuo Municipal</string>
    <string name="course_1_25_a">¡Felicitaciones! Has trabajado duro y ahora estás my cerca de convertirte en Consejera Avanzada. Responde el siguiente cuestionario y consigue el titulo.</string>
    <string name="course_1_26_a">Responde a las siguientes preguntas seleccionando una o varias respuestas según lo consideres necesario.</string>
    <string name="course_1_26_p_1">1. Si requieres medidas de protección al ser victima de hechos violentos en el contexto familiar, debes acudir a:</string>
    <string name="course_1_26_r_1">Comisaria de Familia</string>
    <string name="course_1_26_r_2">Organizaciones de mujeres y redes comunitarias.</string>
    <string name="course_1_26_r_3">Juez Civil o Prmiscuo Municipal</string>
    <string name="course_1_26_b">¡Muy bien, respuesta correcta!</string>
    <string name="course_1_26_c">Las organizaciones de mujeres y redes comunitarias pueden brindarte orientación si eres victima de violencia y requieres información, pero no son las entidades encargadas de brindarte medidas de protección</string>
    <string name="course_1_27_p_1">2. Si eres victima de violencia sexual tienes derecho a:</string>
    <string name="course_1_27_r_1">A que te practiquen examenes para detectar enfermedades de transmisión sexual</string>
    <string name="course_1_27_r_2">A que te lleven con el agresor para que puedas enfrentarle personalmente</string>
    <string name="message_type_tittle">Tipo de mensaje</string>
    <string name="write_here">Escribe aquí tu mensaje</string>
    <string name="your_message_tittle_h2">Tu mensaje</string>
    <string name="contact_form_tittle">CONTÁCTENOS</string>
    <string name="sending_contact_form">Enviando formulario...</string>
    <string name="send_contact_success">Se ha enviado tu mensaje</string>
    <string name="registering_avatar_list">Guardando avatar...</string>
    <string name="avatar_list_successful">Avatar guardado satisfactoriamente!</string>
    <string name="saving_user_progress">Guardando progreso...</string>
    <string name="progress_tittle">MI PROGRESO</string>
    <string name="updating_profile_data">Actualizando datos...</string>
    <string name="updated_profile_info">Información actualizada</string>
    <string name="crossword">Crucigrama</string>
    <string name="need_avatar">need_avatar</string>
    <string name="mod_2_q1_not_acerted_message">Nunca olvides que tienes derecho a decidir voluntariamente si quieres ser confrontada con el agresor o agresores y a manifestar tu intención de conciliar. \n\r Recuerda que tienes el derecho a la reserva de tu intimidad, de tus datos personales, y los de tus familiares y personas allegadas. \n\r Aunque te equivoques sigues aprendiendo</string>
    <string name="course_1_18_consejera_experta">Ahora debo llamarte Consejera Experta. ¡Buen trabajo!</string>
    <string name="send_alert_also_call">También puedes llamar gratis, todos los días y a cualquier hora, a las siguientes líneas telefónicas:</string>
    <string name="linea_123">Línea nacional de atención de emergencias <b>123</b></string>
    <string name="linea_155">Línea de orientación a las mujeres vícitmas de violencia <b>155</b></string>
    <string name="linea_141">Línea de orientación del ICBF si la violencia es contra niños, niñas y adolescentes <b>141</b></string>
    <string name="app_not_found">Aplicación no encontrada</string>
    <string name="course_1_19_mod_3">Módulo 3</string>
    <string name="course_1_19_question">Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_19_text">Ahora que identificas las violencias contra las mujeres y conoces los derechos
        que contempla la ley para mujeres y niñas víctimas de violencia en Colombia, llegó el momento de explorar
        cuáles son las acciones y entidades disponibles para proteger tu integridad y poner fin a la violencia.</string>
    <string name="course_1_19_dialog">Si consideras que eres una mujer víctima de cualquier tipo de violencia, incluidas las cometidas en el conflicto armado, puedes tomar alguna o todas las siguientes opciones señaladas por la ley</string>

    <string name="course_1_20_tittle">¿Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia?</string>
    <string name="course_1_20_header">Solicita información</string>

    <string name="course_1_20_text">Tienes derecho a informarte y buscar orientación acerca de: \n \n
                                    \u25CF Procedimientos legales que se originan de los hechos violentos \n \n
                                    \u25CF Entidades estatales que pueden protegerte \n \n
                                    \u25CF Servicios y medidas disponibles para atender las necesidades que hayan generado los hechos \n</string>
    <string name="course_1_20_text_2">Ten en cuenta que: </string>

    <string name="course_1_24_header">Accede a la justicia</string>

    <string name="course_1_24_text">Tienes derecho a que los hechos sean investigados y que el agresor sea juzgado y
        castigado, así tú podrás exigir la reparación de los daños que has sufrido y la no repetición de los hechos.</string>

    <string name="course_1_25_text"> <b>Acude y presenta tu denuncia en:</b> \n \n
        \u25CF Fiscalía General de la Nación. Ésta atiende en: \n\n
        <pre>&#9;</pre>\u25CB Unidades de Reacción Inmediata (URI) \n\n
        <pre>&#9;</pre>\u25CB Salas de Atención al Usuario (SAU) \n\n
        <pre>&#9;</pre>\u25CB Casas de Justicia \n\n
        <pre>&#9;</pre>\u25CB Centros de Atención Especializada como: CAIVAS (Centro de Atención e Investigación Integral a las Víctimas de Delitos Sexuales), CAVIF (Centro de Atención e Investigación Integral contra la Violencia Intrafamiliar) y el CAVIP (Centro de Atención Penal Integral a Víctimas). \n\n
        \u25CF Presenta tu denuncia ante Policía Judicial: CTI de la Fiscalía; SIJIN y DIJIN de la Policía. \n\n
        \u25CF Si en tu municipio no están presentes las entidades mencionadas puedes ir a la Policía Nacional o Comisarías de Familia. \n\n
</string>

    <string name="course_1_26_tittle">Solicita medidas de protección</string>
    <string name="course_1_26_text">Tienes derecho a proteger tu integridad y la de tus hijos e hijas y poner fin a la violencia. Para ello, existen medidas específicas e inmediatas conocidas como “medidas de protección” que pueden ser otorgadas por las autoridades competentes.</string>

    <string name="course_1_27_tittle">Hechos violentos que suceden en un contexto diferente al familiar o si son conocidos por la Fiscalía:</string>
    <string name="course_1_27_text">
        \u25CF Una vez has presentado la denuncia o si la Fiscalía ha iniciado la investigación, tú o la Fiscalía, pueden solicitar al Juez de Control de Garantías designado, la medida de protección. \n\n
        \u25CF Si se trata de hechos violentos que ocurren en el contexto familiar y son conocidos por la Fiscalía, el caso luego será enviado a la Comisaría de Familia o Juez para que continúen con el procedimiento.</string>


    <string name="course_1_28_tittle">Hechos violentos que ocurren en el contexto familiar:</string>
    <string name="course_1_28_text">
        \u25CF Solicítala a la Comisaría de Familia. \n
        \u25CF Si en tu municipio no hay Comisaría de Familia, puedes pedir la medida de protección al Juez Civil o Promiscuo Municipal.\n
        \u25CF La solicitud la puedes hacer tú, un familiar, el defensor de familia (Instituto Colombiano de Bienestar Familiar ICBF) o cualquier otra persona que actué en tu nombre.\n
        \u25CF Recibirás medidas de protección de tipo provisional, de acuerdo con la gravedad de los hechos, y hasta tanto se agoten las etapas del procedimiento.
    </string>


    <string name="course_1_29_tittle">Hechos violentos en el contexto familiar si formas parte de una comunidad indígena:</string>
    <string name="course_1_29_text">
        \u25CF La respectiva autoridad indígena. \n
        \u25CF Si ésta no puede asegurar las medidas adecuadas o tú no quieres que tu comunidad se entere de lo ocurrido, puedes acudir a las autoridades estatales mencionadas anteriormente.
    </string>

    <string name="course_1_30_tittle">Solicita medidas de atención</string>
    <string name="course_1_30_text">
        Tienes derecho, si es necesario, a acceder a servicios temporales de habitación, alimentación y/o transporte para ti y tus hijos e hijas. Estos servicios forman parte de tu derecho fundamental a la salud.
    </string>

    <string name="course_1_31_text1">
        Juez de Control de Garantías, si los hechos son conocidos por la Fiscalía General de la Nación o si se trata de hechos violentos que suceden en un espacio diferente al familiar.
    </string>
    <string name="course_1_31_text2">
        Comisaría de Familia, en caso que se trate de hechos violentos que ocurren en el contexto familiar.
    </string>
    <string name="course_1_31_text3">
        Si en tu municipio no hay Comisaría de Familia, puedes pedirlas al Juez Civil o Promiscuo Municipal.
    </string>

    <string name="course_1_32_tittle">
        ¡Felicitaciones! Has trabajado duro y ahora estás muy cerca de convertirte en Consejera Avanzada. Responde el siguiente cuestionario y consigue el título.
    </string>

    <string name="course_1_32_header">
       ¿Cómo saber si soy víctima de violencia?
    </string>


    <string name="course_1_33_tittle">
       Responde a las siguientes preguntas seleccionando una o varias respuestas según lo consideres necesario.
    </string>

    <string name="course_1_33_question">
       1. Si requieres medidas de protección al ser víctima de hechos violentos en el contexto familiar, debes acudir a:
    </string>
    <string name="course_1_33_opt1">
       Comisaría de Familia
    </string>
    <string name="course_1_33_opt2">
       Juez Civil o Promiscuo Municipal
    </string>
    <string name="course_1_33_opt3">
       Organizaciones de mujeres y redes comunitarias.
    </string>

    <string name="course_1_34_ok">
       ¡Muy bien, respuesta correcta!
    </string>

    <string name="course_1_35_bad">
       Las organizaciones de mujeres y redes comunitarias pueden brindarte orientación si eres víctima de violencia y requieres información, pero no son las entidades encargadas de brindarte medidas de protección.
    </string>


    <string name="course_1_36_question">
       2. Si eres víctima de violencia sexual tienes derecho a:
    </string>
    <string name="course_1_36_opt1">
       A que te practiquen exámenes para detectar enfermedades de transmisión sexual
    </string>
    <string name="course_1_36_opt2">
       A que te lleven con el agresor para que puedas enfrentarle personalmente
    </string>
    <string name="course_1_36_opt3">
       A que te suministren de manera gratuita anticoncepción de emergencia
    </string>

    <string name="course_1_36_opt4">
       A que te realicen una prueba de embarazo
    </string>

    <string name="course_1_38_bad">
       La Ley establece que la mujer víctima de violencia tiene derecho a decidir voluntariamente si puede ser confrontada con el agresor
    </string>

    <string name="course_1_39_question">
       3. Si decides acceder a la justicia debes tener en cuenta:
    </string>
    <string name="course_1_39_opt1">
       Contar con el dinero necesario para pagar una abogada.
    </string>
    <string name="course_1_39_opt2">
       Que la autoridad que te haya atendido te entregue la copia de la denuncia penal.
    </string>
    <string name="course_1_39_opt3">
       No ser sometida a pruebas repetitivas o que signifiquen una intromisión innecesaria a tu derecho a la intimidad.
    </string>

    <string name="course_1_41_bad">
       Recuerda, si lo necesitas, la Defensoría del Pueblo tiene la obligación de brindarte de manera gratuita servicios de orientación, asesoría y/o representación judicial.
    </string>

    <string name="course_1_42_question">
       4. Si solicitas atención en salud debes tener en cuenta:
    </string>
    <string name="course_1_42_opt1">
       Siempre deben explicarte claramente los procedimientos que te realizarán y tú debes dar tu autorización de manera expresa.
    </string>
    <string name="course_1_42_opt2">
     Contar con una afiliación vigente al sistema de seguridad social en salud.
    </string>
    <string name="course_1_42_opt3">
       Deben entregarte una copia de la historia clínica dónde queden escritas todas las actuaciones y procedimientos realizados.
    </string>

    <string name="course_1_42_opt4">
       Si eres víctima de violencia sexual la atención médica debe ser prioritaria, inmediata, gratuita y debe ser tratada como una urgencia.
    </string>

    <string name="course_1_44_bad">
       Si no te encuentras afiliada al sistema de Seguridad Social en Salud (SGSSS), la IPS (centro de salud, hospital o clínica) debe informar a la alcaldía de tu municipio para que ésta realice el trámite de afiliación.
    </string>

    <string name="course_1_45_tittle">
       ¡Excelente!
    </string>
    <string name="course_1_45_text">
        ¡Mira que lejos estás del inicio! ¡Felicitaciones ya eres una Consejera Avanzada! ¡Ve por más!
    </string>


    <string name="course_1_47_mod_name">
        Módulo 4
    </string>

    <string name="course_1_47_tittle">
        ¿Qué puedo hacer si creo ser víctima de violencia en el conflicto armado?
    </string>

    <string name="course_1_47_text">
        Si consideras que eres una mujer víctima de cualquier tipo de violencia cometida en el conflicto armado, además de todas las medidas señaladas en el punto anterior, puedes tomar alguna o todas las siguientes opciones especiales dispuestas por la ley, teniendo siempre en cuenta tus intereses y situación particular.\n
        Recuerda que en casos de violencia cometidos por actores armados, las mujeres tienen derecho de acceder tanto a las medidas generales desarrolladas para las mujeres víctimas de violencia fuera del conflicto, como a medidas especiales aplicables a las víctimas del conflicto armado.
    </string>


    <string name="course_1_48_tittle">
        Accede a la justicia en el marco de la ley de justicia y paz (ley 975/05)
    </string>



    <string name="course_1_48_text1">
        Tienes el derecho de acceder al procedimiento especial de la Ley de Justicia y Paz (Ley 975/05), siempre que hayas sido víctima de delitos cometidos por un grupo armado ilegal (conocidos como Grupos Armados Organizados al Margen de la Ley, GAOML).
    </string>

    <string name="course_1_48_text2">
        La Fiscalía General de la Nación. Esta atiende en las Unidades de Justicia Transicional.
    </string>

    <string name="course_1_48_text3">
        A la Policía Judicial: CTI de la Fiscalía; y SIJIN y DIJIN de la Policía.
    </string>

    <string name="course_1_48_text4">
        Si en tu municipio no están estas entidades puedes ir a la Policía Nacional o a las Comisarías de Familia.
    </string>

    <string name="course_1_48_text5">
        Recuerda que allí se diligencia el Formato de Registro de Hechos Atribuibles a Grupos Organizados al Margen de la Ley.
    </string>


    <string name="course_1_48_1_tittle">
        Solicita medidas de protección especiales
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text1_5">
        Si eres una lideresa, una defensora de derechos humanos o una mujer víctima del conflicto armado; amenazada y en riesgo, tienes derecho a proteger tu vida, integridad, libertad y seguridad.
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text1">
        Si eres defensora amenazada o en situación de riesgo
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text2">
        La Unidad Nacional de Protección (UNP). Ten cuenta que debes diligenciar el Formato de Solicitud de Protección.
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text3">
        Si eres víctima de desplazamiento forzado
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text4_5">
        La Secretaría del Interior y/o de Gobierno de la alcaldía de tu municipio.
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text4">
        Si requieres medidas que no están al alcance de la alcaldía puedes acudir a la Secretaría del Interior y/o de Gobierno de la gobernación de tu departamento.
    </string>

    <string name="course_1_48_1_text5">
        O a la Unidad Nacional de Protección (UNP) en caso que ni la alcaldía y gobernación tengan la capacidad para brindarlas.
    </string>

    <string name="course_1_49_tittle">
        Puedes acceder a las medidas de asistencia y atención, de estabilización económica y reparación integral en el marco de la Ley de Víctimas (Ley 1448/11).
    </string>

    <string name="course_1_49_text1">
        En caso que seas una mujer víctima del conflicto armado tienes derecho a recibir las siguientes medidas:
    </string>

    <string name="course_1_49_text2">
        Medidas de asistencia y atención
    </string>

    <string name="course_1_49_text3">
        Medidas de estabilización económica
    </string>

    <string name="course_1_49_text4">
        Medidas de reparación integral
    </string>

    <string name="course_1_50_text1">
        Ahora que conoces cuáles son las medidas de protección a las que tienes derecho y a qué entidades debes acudir para obtenerlas, ten presentes las siguientes recomendaciones:
    </string>


    <string name="course_1_51_tittle">
        Para acceder a las medidas protección mencionadas, es necesario que declares los hechos de los que fuiste víctima y te inscribas en el Registro Único de Víctimas (RUV). Recuerda que este es un trámite gratuito y que no requiere de un representante. El camino para la inscripción en el RUV tiene los siguientes pasos:
    </string>

    <string name="course_1_51_text1">
        <b>Declaración</b> \n
        La puedes realizar ante el Ministerio Público que está conformado por: la Procuraduría General de la Nación, la Defensoría del Pueblo y Personerías municipales.
    </string>

    <string name="course_1_51_text2">
        <b>Recuerda que:</b> \n \n

        \u25CF Allí se diligencia el Formato Único de Declaración (FUD). \n

        \u25CF En lo posible, debes presentar tu declaración por TODOS los hechos de los que has sido víctima. \n

        \u25CF No deben exigirte documentos que comprueben los hechos de los que fuiste víctima. \n

        \u25CF No deben negarse bajo ningún motivo a recibir tu declaración.  \n

        Ten en cuenta que con la sola declaración tienes la posibilidad de acceder a medidas de ayuda humanitaria inmediata. \n
    </string>

    <string name="course_1_52_tittle">
        Remisión
    </string>

     <string name="course_1_52_text1">
        Consiste en el envío del formato diligenciado y el resto de documentos a la Unidad de Víctimas para que esta revise si está completa.
    </string>

    <string name="course_1_52_text2">
        Verificación
    </string>

    <string name="course_1_52_text3">
        Consiste en la revisión del formato y el resto de documentos por parte de la Unidad de Víctimas. Pueden ocurrir dos situaciones: \n
        \u25CF Si el formato está completo, continúa al siguiente paso. \n
        \u25CF Si el formato está incompleto, es devuelto a la entidad que envió la declaración para que la complete.
    </string>

    <string name="course_1_53_text1">
        Valoración
    </string>

    <string name="course_1_53_text2">
        Consiste en el estudio del formato y el resto de documentos por parte de la Unidad de Víctimas.
    </string>


     <string name="course_1_53_text3">
        Decisión
    </string>

    <string name="course_1_53_text4">
        Consiste en la definición acerca de tu inclusión en el registro por parte de la Unidad de Víctimas. Pueden ocurrir dos situaciones:\n

        \u25CF Ser incluida. En este caso tienes acceso a las medias de asistencia y reparación integral. \n
        \u25CF No ser incluida. En este caso puedes hacer uso de recursos para pedir la revisión de la decisión.
    </string>


     <string name="course_1_54_tittle">
        ¿QUÉ PUEDO HACER EN CASO QUE LAS ENTIDADES NO CUMPLAN SUS FUNCIONES O NO GARANTICEN MIS DERECHOS?
    </string>

     <string name="course_1_54_text1">
        Si te eres víctima de violencia de género y las entidades encargadas de orientarte, atenderte o protegerte no han cumplido con sus funciones según lo establece la ley, toma nota de las siguientes recomendaciones:
    </string>

    <string name="course_1_55_text1">
        Has llegado al final del camino, estás a un paso de obtener la recompensa por todo tu esfuerzo. Mira atentamente el siguiente video y pon a prueba tu mente respondiendo algunas preguntas.
    </string>

    <string name="course_1_57_tittle">
        Selecciona una o varias respuestas según lo consideres necesario
    </string>

    <string name="course_1_57_question">
       1. Cuando la violencia proviene del esposo, compañero permanente, padre, madre, abuelos o nietos; se le llama violencia en la:
    </string>
    <string name="course_1_57_opt1">
       Familia
    </string>
    <string name="course_1_57_opt2">
     Conflicto armado
    </string>
    <string name="course_1_57_opt3">
       Comunidad
    </string>

    <string name="course_1_57_opt4">
       En el ámbito estatal
    </string>

    <string name="course_1_57_bad">
       Has fallado, intenta de nuevo
    </string>


    <string name="course_1_58_question">
       2. Se manifiesta a través del uso de la fuerza, como golpes, ahogamientos, empujones:
    </string>
    <string name="course_1_58_opt1">
       Violencia sexual
    </string>
    <string name="course_1_58_opt2">
     Violencia psicológica
    </string>
    <string name="course_1_58_opt3">
       Violencia económica
    </string>

    <string name="course_1_58_opt4">
       Violencia física
    </string>

    <string name="course_1_59_question">
       3. Escribe el número de la línea de orientación a las mujeres víctimas de violencia
    </string>
    <string name="course_1_59_et_hint">
       Escríbelo aquí
    </string>

    <string name="course_1_60_question">
       4. Como mujer víctima de violencia, tienes derecho a:
    </string>
    <string name="course_1_60_opt1">
       A una atención integral, oportuna, especializada y de calidad.
    </string>
    <string name="course_1_60_opt2">
     A pasar por el proceso de conciliación, en todos los conflictos el primer paso debe ser siempre la conciliación.
    </string>
    <string name="course_1_60_opt3">
       A un trato humano, respetuoso y digno.
    </string>

    <string name="course_1_60_opt4">
       A que se te comuniquen todas las decisiones que puedan afectar tus derechos.
    </string>

    <string name="course_1_61_question">
       5. Si requieres medidas de protección al ser víctima de hechos violentos en el contexto familiar, debes acudir a:
    </string>
    <string name="course_1_61_opt1">
       Comisaría de Familia
    </string>
    <string name="course_1_61_opt2">
     Juez Civil o Promiscuo Municipal
    </string>
    <string name="course_1_61_opt3">
       Organizaciones de mujeres y redes comunitarias.
    </string>

    <string name="course_1_62_question">
       6. Si decides acceder a la justicia debes tener en cuenta:
    </string>
    <string name="course_1_62_opt1">
       Contar con el dinero necesario para pagar una abogada.
    </string>
    <string name="course_1_62_opt2">
     Que la autoridad que te haya atendido te entregue la copia de la denuncia penal.
    </string>
    <string name="course_1_62_opt3">
       No ser sometida a pruebas repetitivas o que signifiquen una intromisión innecesaria a tu derecho a la intimidad.
    </string>

    <string name="course_1_63_question">
       7. Si soy víctima de desplazamiento forzado tengo derecho a:
    </string>
    <string name="course_1_63_opt1">
       Atención médica y psicológica de emergencia
    </string>
    <string name="course_1_63_opt2">
     Transporte y alojamiento transitorio
    </string>
    <string name="course_1_63_opt3">
       Apoyo a procesos de retorno
    </string>

    <string name="course_1_63_opt4">
       Descuentos especiales en planes de vivienda
    </string>

        <string name="course_1_64_question">
       8. ¿Qué instancias realizan control sobre las entidades estatales?
    </string>
    <string name="course_1_64_opt1">
       Procuraduría General de la Nación
    </string>
    <string name="course_1_64_opt2">
     Defensoría del Pueblo
    </string>
    <string name="course_1_64_opt3">
       Personerías
    </string>

    <string name="course_1_64_opt4">
       Comisarías de Familia
    </string>
    <string name="course_1_65_msg">
        No has acertado en todas las respuestas, pero no te desanimes ¡Que sea un motivo para lograrlo en tu próximo intento!
    </string>

    <string name="course_1_66_tittle">
        ¡Buen trabajo!
    </string>

    <string name="course_1_66_msg">
        Te has esforzado al máximo y has logrado cumplir la meta. Finalmente has alcanzado el último nivel ¡Felicitaciones Consejera Estrella!
    </string>
    <string name="latitude">Latitud</string>
    <string name="longitude">Longitud</string>
    <string name="loggin">Autenticando usuario...</string>
    <string name="credential_not_valid">Las credenciales no coinciden</string>
    <string name="tv_init_sesion">O inicia sesión</string>
    <string name="you_must_loggin_again">Debe volver a autenticarse</string>
    <string name="tv_recovery_psw">Recuperar contraseña</string>
    <string name="recovering_password">Recuperando contraseña...</string>
    <string name="department">Departamento</string>

    <string-array name="clueTexts">
        <item>Cuando la violencia se manifiesta mediante insultos, ataques verbales, chantajes o celos extremos, es:</item>
        <item>Cuando la violencia se manifiesta a través del uso de la fuerza, como golpes, ahogamientos o empujones, es violencia:  </item>
        <item>Que te obliguen a tener algún tipo de comportamiento sexual no deseado, es violencia: </item>
        <item>La violencia que se manifiesta a través del control del dinero e inasistencia alimentaria, es: </item>
        <item>Cuando la violencia proviene del esposo, compañero permanente, padre, madre, abuelos o nietos; se le llama violencia en la: </item>
        <item>Cuando la violencia la realiza algún integrante de un grupo armado, se denomina violencia en el Conflicto:</item>
    </string-array>


</resources>
